<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politisk-Liv - on Kombinationen</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/politisk-liv--/</link>
    <description>Recent content in Politisk-Liv - on Kombinationen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>da</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jan 2024 20:59:55 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/politisk-liv--/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>I retten (1/2)</title>
      <link>http://localhost:1313/iretten/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 20:59:55 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/iretten/</guid>
      <description>Retssystemet har overordnet to roller i klimakampen:&#xA;For det første kan retten dømme, dem der sender os ud i klimasammenbrud. Det vil sige regeringerne og de store firmaer.&#xA;For det andet håndterer retssystemet, dem der protesterer mod regeringen og de store firmaers ødelæggende beslutninger.&#xA;Den første rolle går det dårligt med. Selvom der har været mange klimaretssager, mangler vi at se domme, der tager situationens fulde omfang alvorligt. Men det emne må vente til en anden tekst.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tilknyttelse</title>
      <link>http://localhost:1313/tilknyttelse/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 15:54:11 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tilknyttelse/</guid>
      <description>Tilknyttelse til grupper og idéer I klimakampen er de fleste af os tilknyttet en gruppe, kampagne, bevægelse eller andet, hvor vi i flok prøver at stoppe mest mulig død og ødelæggelse. Det er en god ting, men når man er med i en gruppe, er der mange ting at tage stilling til, fordi der er mange mennesker med mange meninger. Det kan være svært at navigere i, og ofte er tilknyttelsesforholdet til gruppen en stor faktor for om man engagerer sig meget eller lidt og hvilken karakter ens engagement har.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mediearbejde Befri Jorden</title>
      <link>http://localhost:1313/medier/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 15:31:05 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/medier/</guid>
      <description>Opsamling på mediearbejde til Befri Jorden 2023 Det her er en opsamling på alt hvad medieholdet til Extinction Rebellions Befri Jorden protester 2023 lærte. Vi startede medieholdet i start februar, og kørte ned på lavt blus igen slut maj. Holdet bestod af 5 personer, og vi byggede selvfølgelig videre på, hvad vi havde lært i bl.a. XRUK, XRDK, uddannelse osv.&#xA;Indholdsfortegnelse:&#xA;Mediestrategi Pressen Telefonkontakt Pressemeddelelser Detaljer Sociale medier Algoritmen Akkreditering Deling af andre bevægelser/organisationers opslag Aktioner Mediekontoret Struktur Procedure for pressehenvendelser Arbejdsrutiner Mediestrategi Til at starte med udformede vi i fællesskab en mediestrategi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mobilisering Befri Jorden</title>
      <link>http://localhost:1313/mobilisering/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 15:08:08 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/mobilisering/</guid>
      <description>Læringer og opsamling på mobiliseringen til Befri Jorden Indholdsfortegnelse:&#xA;Motivation Introduktion Overordnet plan Hvordan mobiliserede vi og hvad var resultaterne? Hvordan strukturerede vi det? Inspirationen fra Odense Videre læsning og uddybende informationer Motivation Mobilisering er enormt vigtigt for klimakampens succes, og selvom alle i bevægelsen godt ved det, er der alligevel relativt få i Danmark der har en seriøs og systematisk tilgang til det. Når man tænker over klimasammenbrudets alvor, er det også oplagt at tænke, at en flyer ikke kan gøre forskellen på om folk kommer med i klimakampen eller ej.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Struktur</title>
      <link>http://localhost:1313/dagsrytme/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 16:01:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dagsrytme/</guid>
      <description>Indholdsfortegnelse:&#xA;Introduktion Tips Find et meningsfuldt projekt Skriv dit arbejde ned og planlæg det Først opgave, så beskeder Forbered møder Lev sundere:) Konklusion Introduktion Da jeg i starten af 2022 besluttede mig for, at jeg nu ville gå fuld tid i sociale bevægelser i klimakampen, var der en masse åbne spørgsmål, og få at følge efter. Det satte mig i en underlig situation, fordi jeg ville gerne give den fuld gas, men fordi der manglede strukturer, var det rigtig svært.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grib Øjeblikket</title>
      <link>http://localhost:1313/grib-%C3%B8jeblikket/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 14:45:15 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/grib-%C3%B8jeblikket/</guid>
      <description>DR Debatten på Folkemødet 2022 Til aktioner Generelt i klimakampen Konklusion I min tid i klimakampen er jeg ofte kommet i helt uvante situationer, som har overrasket mig. Jeg er lidt konfliktsky af natur, og jeg har også oplevet meget planløshed i klimabevægelsen. De ting har betydet, at jeg har fået en tendens til meget målrettet at lave en plan og så holde mig til den plan. Det betyder at jeg nogle gange er gået glip af gode muligheder.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Generel Utilfredshed</title>
      <link>http://localhost:1313/generel-utilfredshed/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 17:07:28 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/generel-utilfredshed/</guid>
      <description>Så snart man begynder på at være politisk aktiv, men egentlig også i resten af ens liv, vil jeg advare mod Generel Utilfredshed.&#xA;Generel Utilfredshed er, når man afskriver en hel gruppe eller en hel aktivitet som værende dårlig eller ikke førende mod målet.&#xA;Grunden til at det er et problem er, at man både bliver blind overfor evt. ting, som kan være gode ved det, og det bliver også sværere at finde frem til det man egentlig er utilfreds med, og man så kunne forsøge at ændre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Videreuddannelse</title>
      <link>http://localhost:1313/videreuddannelse/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 16:46:56 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/videreuddannelse/</guid>
      <description>Vi skal altid videreuddanne os, samtidigt med at vi afprøver de ting, vi har lært i virkeligheden. Så her er mine anbefalinger til materiale, der kan bringe en videre i klimakampen.&#xA;Bøgerne kan findes på biblioteket, og ellers så kan du finde dem med hjælp af min guide her.&#xA;Sociale bevægelser This is an uprising (Mark og Paul Engler)&#xA;En bog om hvordan man skaber de bedste forudsætninger i et oprør, med udgangspunkt i en masse eksempler.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
