<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vejledninger - on Kombinationen</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/vejledninger--/</link>
    <description>Recent content in Vejledninger - on Kombinationen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>da</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Feb 2024 18:13:28 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/vejledninger--/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bananbrød</title>
      <link>http://localhost:1313/bananbr%C3%B8d/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 18:13:28 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bananbr%C3%B8d/</guid>
      <description>Ingredienser&#xA;4 modne bananer 1 dl. kokosolie, rapsolie eller margarine smeltet 1 dl. ahornsirup eller sukker 2 tsk. vaniljesukker 2 tsk. bagepulver 3 dl. mel 1/2 tsk. salt 100g. mørk chokolade Fremgangsmåde&#xA;Forvarm ovnen på 175 grader varmluft. Mos bananerne med en gaffel, og blend dem bagefter, så det bliver jævnt. Tilsæt olie, sukker, vaniljesukker, bagepulver og salt og blend. Tilsæt melet lidt efter lidt, mens dejen piskes. Hak chokoladen groft og vend den i dejen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Skimask</title>
      <link>http://localhost:1313/skimask/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 12:12:36 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/skimask/</guid>
      <description>Jeg deler her et strikkemønster til en skimaske for en ven. Det er det første indlæg på engelsk på kombinationen.dk!&#xA;Skimask with fitted nose and chin Welcome to this knitting pattern! I&amp;rsquo;ve designed this pattern to accommodate different skill levels, offering two slightly different versions for you to choose from.&#xA;Simple Version: Using stockinette stitch. Intermediate-Advanced Version : Using 2x1 rib pattern. While the rib itself is not difficult, it involves increases and decreases (m1l, m1r, m1p left/right, k2tog, ssk, p2tog) that require a bit more skill.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Plakatklister og opsætning</title>
      <link>http://localhost:1313/plakatklister/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 12:39:12 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/plakatklister/</guid>
      <description>Her vil jeg dele en opskrift på plakatklister og en vejledning til opsætning.&#xA;Ingredienser&#xA;Til 100 plakater:&#xA;5 l vand 350 g mel 50 g sukker Fremgangsmåde&#xA;Sæt en elkedel med vand over Bland mel og sukker Hæld koldt vand til lidt efter lidt og rør rundt for at undgå store klumper Hæld kogende vand til, så der er så meget vand i som der står i ingredienserne Kog det op Put mere mel eller vand i til konsistensen bliver relativt flydende.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Boller</title>
      <link>http://localhost:1313/boller/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 13:51:08 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/boller/</guid>
      <description>Jessies Bolleopskrift Ingredienser:&#xA;50 g gær 3-4 Æbler eller Gulerod Et par håndfulde havregryn Kerner Olie Rør- eller puddersukker Salt Mel 4-6 dl lunkent vand Opskrift&#xA;Gæret opløses i lunkent vand. Der tilsættes sukker og salt. Riv æble eller gulerødder. Tilsæt olie og et havregryn og evt. hørfrø/sesamkerner eller andet. Så skal der mel i og æltes. Hæver og æltes godt igennem - formes til boller eller brød. Bag ved 200 grader.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hummus</title>
      <link>http://localhost:1313/hummus/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 13:50:15 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/hummus/</guid>
      <description>Ingredienser&#xA;1 dåse kikærter 1 spsk tahin Saften fra en halv citron eller et godt skvæt citronsaft. 2 fed hvidløg 1 tsk stødt spidskommen 1 knivspids cayenne peber 0,5 dl koldt vand + evt 1 isterning 3 spsk olivenolie salt og peber Fremgangsmåde&#xA;Blend det hele. Lad det køre længere end du tror.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Peanutsovs</title>
      <link>http://localhost:1313/peanutsovs/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 13:49:47 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/peanutsovs/</guid>
      <description>Ingrediensliste&#xA;3 spsk. peanutbutter 1 spsk. sojasauce 2 tsk. chilisauce 2 spsk. sweet chilisauce 1 stk. lime Vand Bland det hele sammen, og justér tykheden med vand.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ærtesuppe</title>
      <link>http://localhost:1313/%C3%A6rtesuppe/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 13:48:06 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%C3%A6rtesuppe/</guid>
      <description>4 pers.&#xA;Ingredienser&#xA;2 løg 2 fed hvidløg 600 g ærter 1 tsk timian, tørret 8 dl grøntsagsbouillon 1 dl piskefløde 1 spsk olivenolie salt sort peber Fremgangsmåde&#xA;Kom løg og hvidløg i en gryde med olie og sauter løgene ved middelvarme, til de er klare og bløde.&#xA;Tilsæt ærter og timian, rør rundt og tilsæt derefter grøntsagsbouillonen. Læg låg på og lad det simre i 5­-7 minutter.&#xA;Hæld fløde i og blend suppen, til den er helt cremet og ensartet i konsistensen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dahl</title>
      <link>http://localhost:1313/dahl/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 16:31:40 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dahl/</guid>
      <description>Ingredienser&#xA;4 fed hvidløg, finthakket 2 spsk ingefær, frisk, fintrevet 3 tsk karry, medium 1 spsk stødt spidskommen 0,50 spsk stødt koriander 0,50 tsk stødt kardemomme 0,50 tsk chiliflager 6 dl grøntsagsbouillon 200 g røde linser 2 dåser hakkede tomater 2 spsk olivenolie Fremgangsmåde&#xA;Varm olien i en stor gryde ved middelvarme og tilsæt hvidløg og ingefær og rør rundt i 1 minut.&#xA;Tilsæt herefter karry, spidskommen, kardemomme, koriander, og chiliflager og svits krydderierne af i et minuts tid under omrøring.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Æblecrumble</title>
      <link>http://localhost:1313/%C3%A6blecrumble/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 16:09:11 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%C3%A6blecrumble/</guid>
      <description>Ingredienser&#xA;500g æbler (ca. 4 styks) 200g mel 120g vegansk smør / magarine 100g rørsukker Vegansk cremefraiche/soya yoghurt Fremgangsmåde&#xA;Fedt formen og tænd ovnen på 200° (180° varmluft) Skyl æblerne og skær dem i både og så skiver på langs Læg æblerne i formen Bland mel, sukker og smør i en skål med hænderne indtil det bliver en klump Drys dejen over æblerne så overfladen er dækket Bag i ovnen i 30 min </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
