<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kombinationen on Kombinationen</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in Kombinationen on Kombinationen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>da</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Feb 2024 18:13:28 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Bananbrød</title>
      <link>http://localhost:1313/bananbr%C3%B8d/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 18:13:28 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/bananbr%C3%B8d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ingredienser&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4 modne bananer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 dl. kokosolie, rapsolie eller margarine smeltet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 dl. ahornsirup eller sukker&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 tsk. vaniljesukker&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 tsk. bagepulver&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 dl. mel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 tsk. salt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100g. mørk chokolade&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fremgangsmåde&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Forvarm ovnen på 175 grader varmluft.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mos bananerne med en gaffel, og blend dem bagefter, så det bliver jævnt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tilsæt olie, sukker, vaniljesukker, bagepulver og salt og blend.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tilsæt melet lidt efter lidt, mens dejen piskes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hak chokoladen groft og vend den i dejen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bag i ovnen i 45 minutter.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I retten (1/2)</title>
      <link>http://localhost:1313/iretten/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 20:59:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/iretten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Retssystemet har overordnet to roller i klimakampen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;For det første kan retten dømme, dem der sender os ud i klimasammenbrud. Det vil sige regeringerne og de store firmaer.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;For det andet håndterer retssystemet, dem der protesterer mod regeringen og de store firmaers ødelæggende beslutninger.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Den første rolle går det dårligt med. Selvom der har været mange klimaretssager, mangler vi at se domme, der tager situationens fulde omfang alvorligt. Men det emne må vente til en anden tekst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denne tekst handler om udfordringer og muligheder i retssystemets håndtering af os der protesterer mod ødelæggelsen af jorden og dens beboere. Jeg har været i retten som anklaget efter en klimaprotest i december 2023 og januar 2024 og overværet et par retssager som tilskuer. Nu vil jeg dele mine erfaringer og give et bud på en retsstrategi.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#i-retten&#34;&gt;I retten&lt;/a&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#%C3%A5rhus-den-politiske&#34;&gt;Århus: den politiske&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#berlin-den-pragmatiske&#34;&gt;Berlin: den pragmatiske&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#opsamling&#34;&gt;Opsamling&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;i-retten&#34;&gt;I retten&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I mine to gange i retten havde jeg to forskellige retsstrategier, og jeg vil prøve at forklare mine valg i de konkrete tilfælde. I Århus valgte jeg en politisk tilgang, og i Berlin havde jeg en mere pragmatisk tilgang til retssagen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;århus-den-politiske&#34;&gt;Århus: den politiske&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Den 3. december 2023 var jeg i retten i Århus for en blokade af tilkørslen til Århus Havn som var foregået i september 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Her valgte jeg som skrevet at gå politisk til værks. Det betød at jeg forklarede, hvad jeg havde gjort, og hvorfor jeg havde gjort det. Jeg fokuserede ikke på detaljer som længden af blokaden osv. Jeg var taget i retten, fordi det er der, hvor der i vores samfund bliver afgjort, hvad der er retfærdigt og uretfærdigt. Jeg er overbevist om, at fortsættelsen af regeringens drabelige politik er den største uretfærdighed i vores tid, og derfor er det jeg gør i forsøget på at stoppe det, retfærdigt. Hvis jeg kommer i retten for at have protesteret, så kan jeg ikke se, hvorfor jeg skulle stoppe med at protestere og rette mig ind efter formatkrav, når jeg så er i retten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det betød, at jeg havde billeder af oversvømmede motorveje og udsagn fra klimaforskere med. Jeg talte om min personlige motivation, og jeg talte også direkte til dommeren som menneske og ikke som dommer. Jeg afhørte politividnet om hans viden om klimasammenbruddet, og hvad det kommer til at betyde for normale mennesker osv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg gjorde det, fordi klimakampen for mig i sidste ende handler meget om at være ærlig og at bevare integritet. Da jeg lagde bekymringerne om, hvad der ville være det smarte at gøre væk, følte jeg mig mere frygtløs. Og jeg valgte at forsvare mig selv for at bryde med et meget rigidt retssystem, der lige nu nådesløst forsvarer status quo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men jeg mødte nogle udfordringer. Det man siger i en retssag, skal være et juridisk forsvar, mod det man bliver anklaget for, før retten vil lade en tale om det. I mit tilfælde var jeg anklaget for at stå på en vej, da jeg ikke måtte. En af de oplagte måder at forsvare mig på, var at sige at jeg har ret til at demonstrere, selvom der var lastbiler der gerne ville køre ad den vej. Problemet med de fleste måder at forsvare sig på inkl. det med demonstrationsretten, er at det er kontekstuafhængigt. Klimasammenbruddet spiller ikke nogen rolle, og derfor bliver det ikke lige så politisk. Jeg er af den overbevisning, at netop fordi at klimasammenbruddet er så alvorligt, så er det rigtigt at gøre ting, der ellers ikke ville være i orden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der er dog en udvej, og det er nødværge. Nødværge er en lov, der siger, at det er i orden at gøre noget ulovligt for at forhindre noget andet ulovligt, der er værre end ens egen lovovertrædelse, i at ske. Umiddelbart passer den godt til vores protester i klimasammenbruddet, men der er et problem. Nødværge bliver oftest brugt i sager med meget tydelig effekt og virkning, og handlinger der sker tæt på hinanden i tid og sted. Den har mest anvendelse i sager med selvforsvar eller lignende.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Til klimaprotester vil jeg med politisk pres forhindre mord og ødelæggelse gennem udledning af klimagas. Men den kobling vil retssystemet ikke se. Jeg forsøgte at køre nødværgeforsvaret, men det skyldes nok mest dommerens relativt venlige indstilling til mig, at jeg fik lov til at snakke så meget, og det blev ikke taget med i betragtning, da dommen skulle afgøres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det endte med at være en god retssag for mig. Jeg havde ikke givet køb på mine principper, og jeg havde fortalt retten, hvordan landet ligger i klimasammenbruddet. Jeg havde også fortalt, hvordan retten kan vælge at spille en afgørende rolle ved at frikende mig. Det ændrede dog ikke noget og dommen endte med at blive 500 DKK. Præcis som forventet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;berlin-den-pragmatiske&#34;&gt;Berlin: den pragmatiske&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Den 17. januar 2024 var jeg i retten i Berlin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg havde lavet 7 vejblokader og en gang været inde og protestere i Finansministeriet i Tyskland, og nu skulle jeg i retten. Heldigvis var der en advokat, der gerne ville hjælpe. Han sagde, at bøden nok ville være mellem 40.000 DKK og 7.000 DKK, afhængigt af hvordan retssagen gik, og måske ville anklagemyndigheden gå efter en frihedsstraf. Nu stod jeg med et valg om, hvordan vi skulle føre retssagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man kan umiddelbart tænke, at det altid er smartest at få sin bøde så lav som muligt. Men der er lidt mere til det, når det handler om at skabe politisk forandring.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg tror på, at scenariet hvor nogle går ind i en retssag, taler ærligt og direkte fra hjertet og ender med at blive smidt i fængsel for at protestere fredeligt, under de rette omstændigheder kan starte en backfiring-effekt (bagslagseffekt). Det vil sige, at staten i sit overivrige forsøg på at stoppe protesterende gør noget, der af store dele af befolkningen ses som meget uretfærdigt. Det fører så til, at folk på grund af statens reaktion udtrykker støtte til de protesterende og deltager i protesten, og derigennem kan f.eks. en hård straf rent faktisk have en god effekt for kampagnen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men bl.a. fordi der ikke er nogen bødebank i Tyskland, og at de ofte får store bøder uden den store sympatibølge, valgte jeg at gå efter at få nedsat bøden gennem en pragmatisk vej.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I et juridisk forsvar for vejblokader hvor målet er at få en så lille straf som muligt, er den første mulighed at benægte, at man gjorde det, og håbe at de ikke har ordentligt bevismateriale. Det valgte jeg at lade være med, fordi jeg står ved, hvad jeg gør. Jeg tror, det er vigtigt for at få flere med i protesten, at vi er ude med vores navne og ansigter og siger, at det var os der gjorde det, så vi også kan forklare hvorfor. Udover det kan man:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Argumentere for at det var en demonstration, og at det altså derigennem er lovligt, selvom man forstyrrede nogle mennesker.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Argumentere for at forstyrrelsen ikke var så stor, og at straffen derfor ikke skal være så stor.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Sige at man ikke har tænkt sig at gøre det igen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Og der er sikkert flere muligheder.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Jeg synes udemærket om den første mulighed, men jeg kan ikke særlig godt lide de to andre, da det er mit mål at skabe storre forstyrrelser, og jeg har tænkt mig at fortsætte. Alligevel bed jeg det i mig, i håbet om at det kunne nedsætte min bøde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derfor forberedte min advokat og jeg nogle argumenter, hvor vi forklarede hvor kort tid, jeg havde været på vejen, og hvordan jeg ikke var gået ud igen, efter de havde slæbt mig væk, og hvordan jeg ikke havde fået en advarsel osv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ulempen er at klimasammenbruddet stort set udeblev fra hele retssagen. Jeg var heller ikke sikker på, hvad der var en god idé at sige, og derfor tjekkede jeg det hele af med min advokat. Jeg følte mig som en tilskuer til min egen retssag, og det virkede som en juridisk øvelse, der hele tiden lod som om, at klimasammenbrud ikke fandtes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Min advokat fik lavet en god afsluttende bemærkning, hvor han tog det hele i et større perspektiv, og jeg fik også sagt lidt, men det var underligt at lade hovedgrunden til min protest være i små sidebemærkninger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derudover kom der flere udfordinger i retssagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;1) Ambulancen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Til en afhøring af et politividne omkring en af blokaderne nævnte hun kort en ambulance, som de skulle omdirigere i gennem en anden blokade længere oppe ad vejen. Der havde ikke havde stået noget om det i akterne om sagen, og vi havde ikke fået noget at vide til protesten. Alligevel blev ambulancen omdrejningspunktet for resten af retssagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Først blev jeg af anklagemyndigheden beskyldt for at have forsinket ambulancen. I retssager er det praksis at anklagmyndigheden og dommeren først stiller spørgsmål til den anklagede og vidnerne, og venter til de har det fulde overblik til sidst for at afgive deres hhv. anklage og dom. Derfor spurgte jeg hvad spørgsmålet var. Jeg fik et vagt: Hvordan forholder du dig til, at ambulancen skulle omdirigeres?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg forklarede, at jeg håbede at dem i ambulancen fik den nødvendige hjælp i tide, og at vi altid flytter os, når der kommer udrykningskøretøjer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så blev jeg anklaget for, at bilerne ikke flytter sig, når der kommer udrykningskøretøjer. Jeg svarede, at jeg ikke kan styre hvad bilisterne gør, men hvis de er anstændige borgere, så flytter de sig for udrykningskøretøjer. Og hvis de ikke gør det, så skal de måske på anklagebænken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu tog dommeren over og fortsatte ved at sige, at hun tror at der er mange steder i Berlin, hvor der ikke er plads til udrykningskøretøjer mellem biler, der holder stille. Jeg svarede, at jeg ikke var sikker på, at det var rigtigt, og at jeg derudover ikke er ansvarlig for byplanlægningen i Berlin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det underlige ved det hele var, at ambulancen var kommet igennem en blokade længere henne ad vejen, så den havde ikke siddet fast. Den var kørt igennem en kø, et sted hvor der altid er kø om morgenen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det overraskede mig, at jeg skulle høre de samme argumenter og beskyldninger i en retssag, som normalt bliver hevet frem af journalister, der vil have en ned med nakken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For at gøre det tydeligt: Hvis det viser sig, at jeg har et ansvar for en ulykke eller andet livstruende, står jeg selvfølgelig til ansvar for det, men i dette tilfælde blev jeg beskyldt med flere forhold, som jeg ikke har en chance for at påvirke. Den opfattede vejbredde tilfældige steder i Berlin og bilisters forholden til udrykningskøretøjer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;2) En løgn fra politiet&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da en af vores forsvarspunkter var, at jeg til den gældende blokade ikke havde fået nogen advarsel, før jeg var blevet flyttet af politiet, blev politividnet spurgt ind til det af dommeren. Hun svarede, at det er proceduren, at politiet giver en advarsel, og da de følger proceduren, må jeg have fået en advarsel. Jeg lægger altid mærke til advarsler, og jeg havde skrevet ned, at det ikke var sket til denne blokade, netop i tilfældet af at jeg skulle bruge det i en retssag. Men det forsvar gik så i vasken fordi politiet løj.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;3) En bøde fra siden&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg havde modtaget en bøde pr. brev , som jeg havde taget i retten ved at sende et brev tilbage til retten. Det brev var ikke kommet frem, så i starten af retssagen blev det nævnt, at den bøde var stadfæstet, og den lå på 14.000 kroner for en enkelt blokade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med alle de tre overraskelser var retssagen ikke gennemsskuelig for mig mere. Det endte med, at jeg blev sendt ud af lokalet og min advokat og anklagemyndigheden fandt til enighed for en samlet straf på 7.000 DKK inkl. den allerede stadfæstede. Det gik jeg så med til.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Af alt det ovenstående lærte jeg, at selvom rettens opgave er at være neutral og upåvirket af samfundsstemningen, er den det ikke. Dens processer og beslutninger er også af og til afhængige af dagen og omstændighederne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det endte med at både mig og min advokat var gået på kompromis med vores værdier. Han arbejder altid først og fremmest for frikendelser og foreslår sjældent selv bødestørrelser, og jeg var også utilfreds. Hele den pragmatiske tilgang virkede til at have været ligemeget, da det til sidst endte med at være en uigennemsigtig samlet bøde. Og jeg havde næsten ikke fået snakket om, hvad protesten virkelig handlede om. Til gengæld var det pengemæssigt et bedre resultat, end hvad jeg havde frygtet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;opsamling&#34;&gt;Opsamling&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Min konklusion efter de to erfaringer jeg har gjort mig, er at det handler om at finde den rette balance mellem den pragmatiske og den politiske tilgang afhængigt af konteksten. Og da det i en retssag i teorien kun handler om at forsvare sig mod det, man bliver anklaget for, kan man godt både have en politisk og en pragmatisk tilgang til sin retssag, og på den måde komme med flere argumenter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I praksis kan det gøres ved f.eks. at sige: &lt;em&gt;&amp;ldquo;Jeg burde frikendes, fordi det at protestere så det ikke kan ignoreres, er det rigtige at gøre i klimasammenbruddets tid. Hvis retten ikke er af den overbevisning, skal de frikende mig, fordi jeg ikke blev advaret om demonstrationens ophævelse, før jeg blev slæbt af vejen&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det tager lidt af styrken af det første argument, men er i min optik ikke forkert at gøre. Det var i praksis, også det jeg gjorde i Århus, og det føltes ok i maven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der er flere ting at afveje, ift. hvor i spektret mellem den pragmatiske og den politiske tilgang man vil placere sig:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hvor stor er chancen for at have indflydelse på dommen gennem et pragmatisk forsvar?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hvor stor kan inflydelsen på dommen være?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hvor stor en rolle kan dommen have for præcedensskabelse?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hvad er ens egen politiske overbevisning ift. den kontekst man udførte protesten i?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Så der er ikke noget generelt svar, men jeg vil gerne tale for ikke kun at se retssager som udfordringer men også som muligheder. Ofte er vi i Danmark i en heldig situation med at bøderne er lave, og vi har bødebanken til sammen at dække vores bøder. Det vil sige, at vi ikke har meget at tabe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I retssalene kan det være en meget styrkende oplevelse at fortælle sandheden og ikke lade sig kue, og udadtil kan det være et øjeblik med høj bevågenhed og mulighed for rekruttering til og sympati for kampagnen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En retssag kan føles som et øjeblik med stort pres på ift. ikke at ødelægge ens fremtid, men for de fleste af os vil jeg gætte på, at vi ikke kigger tilbage om 30 år og ærgrer os over, at vi var så politiske i vores retssager.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I næste tekst vil jeg skrive om, hvordan vi skal bruge retssager udadtil.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skimask</title>
      <link>http://localhost:1313/skimask/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 12:12:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/skimask/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jeg deler her et strikkemønster til en skimaske for en ven. Det er det første indlæg på engelsk på kombinationen.dk!&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;skimask-with-fitted-nose-and-chin&#34;&gt;Skimask with fitted nose and chin&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Welcome to this knitting pattern! I&amp;rsquo;ve designed this pattern to accommodate different skill levels, offering two slightly different versions for you to choose from.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#pattern-for-stockinette-stitch-ski-mask&#34;&gt;&lt;strong&gt;Simple Version&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;: Using stockinette stitch.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#pattern-for-ribbed-ski-mask&#34;&gt;&lt;strong&gt;Intermediate-Advanced Version&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; : Using 2x1 rib pattern. While the rib itself is not difficult, it involves increases and decreases (m1l, m1r, m1p left/right, k2tog, ssk, p2tog) that require a bit more skill. It also requires careful consideration of placement for increases, decreases, and short rows. It can be worth it however, as it is more elastic.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Throughout my experience with this pattern, I have successfully used needle sizes ranging from 2mm to 10mm. Therefore, feel free to use any needle size within this range. I&amp;rsquo;ve designed the pattern to be flexible and adaptable to accommodate different yarn weights and needle sizes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The inspiration behind this pattern comes from the vital role ski masks play in protecting our comrades who spend long hours in the forests during occupations. These masks need to be comfortable, suitable for all weather conditions, and versatile for various activities in the trees. Surprisingly, I couldn&amp;rsquo;t find a suitable pattern online that met these criteria. Hence, I decided to create one myself.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This pattern goes beyond the typical balaclava design, prioritizing comfort and functionality. I hope you want to join me in supporting people in these curtail struggles, by hopefully making their everyday a slightly bit more comfortable.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;yarn-and-needles&#34;&gt;Yarn and needles&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Circular needles ranging from 2mm to 10mm will work for this pattern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yarn is optional, and it&amp;rsquo;s best to use what you already have or find at a thrift store.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cotton yarn works well, especially with the rib stitch pattern, as it provides sufficient elasticity.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;However, please note that cotton tends to hold moisture and may lose its shape and stretch over time. To address this issue, you may consider using a yarn blend that includes elastic fibers. Blends of cotton with other vegan fibers like bamboo are also good options. If you choose to use a cotton mask, it can be reshaped through blocking or restored to its original size using heat (boiling or freezing).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Synthetic fibers such as acrylic, polyester, or nylon can also be used. These fibers will hold their shape but may be less breathable, resulting in reduced comfort while wearing the mask.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wool is an amazing fiber, it’s breathable, durable, stretchy, keeps warm. But it’s amazing because it is made for and by sheep and other non-human animals. But if you have some wool laying around already, and this mask will be very valuable for a comrade then I gotta say, wool can be a great option.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;credit&#34;&gt;Credit&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;This pattern is a combination of two fantastic freely available patterns, with a few added tweaks.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;The top of the mask is based on the &lt;a href=&#34;https://www.ravelry.com/patterns/library/top-down-handspun-hat-with-a-nice-flat-top&#34;&gt;Top Down Handspun Hat with a Nice Flat Top&lt;/a&gt; pattern by Heidi Nick, modified to be in 2x1 rib.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The fitted face design is based on the  &lt;a href=&#34;https://www.ravelry.com/patterns/library/ninja-bike-mask-of-awesomeness&#34;&gt;Ninja Bike Mask of Awesomeness&lt;/a&gt; pattern by Jennifer Wang.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;useful-technique-instructions&#34;&gt;Useful Technique Instructions:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Here are some technique instructions that you may find helpful while working on this pattern:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=1pmxRDZ-cwo&#34;&gt;Judy&amp;rsquo;s Magic Cast On&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=jsWzpwSURUM&#34;&gt;Knit front and back (kfb)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://yarnsub.com/articles/techniques/m1-increase/&#34;&gt;m1r, m1l, and m1p (left/right)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=ctkvtFfAMtA&#34;&gt;Cast on mid-work&lt;/a&gt;
For additional techniques used in this pattern, please refer to page 2 of the bike mask pattern.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Click here for the &lt;a href=&#34;#pattern-for-stockinette-stitch-ski-mask&#34;&gt;easier version&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;pattern-for-ribbed-ski-mask&#34;&gt;Pattern for Ribbed Ski Mask&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;The ski mask is knitted top-down and consists of 7 sections, hat, eyes, nose, mouth, chin, neck, and bib.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hat&#34;&gt;Hat&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Using Judy’s Magic Cast-On, cast on 8 stitches (4 on each of 2 needles).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 1: Knit (8 stitches).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 2: [k m1r k m1l] x 4 (16 stitches).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 3: [k2 m1p (left) k2 m1p (right)] x 4 (24 stitches).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 4: Knit one round in pattern, &lt;em&gt;kkp&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 5: [k2 p m1r k2 m1l p] x 4 (32 stitches).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 6: Knit one round in pattern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 7: [k2 p k m1r k2 m1l k p] x 4 (40 stitches).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 8: Knit one round in pattern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 9: [k2 p k2 m1p (left) k2 m1p (right) k2 p] x 4 (48 stitches).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 10: Knit one round in pattern, and place 4 markers. The first marker after 6 stitches, and a marker after every 12th stitch. Keep these markers in place throughout each round.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;size-consideration&#34;&gt;Size Consideration&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Now, you need to ensure that the circumference is large enough for the head. This will depend on the average stitch size and head size. Please refer to page 5 of the bike mask pattern for help in determining the size using measurements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;If you are using needle size ≥8mm, then 48 stitches are enough for a small-medium size head. If that is the case, you can move on to the eye section.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To achieve the 2x1 rib, from here on, increases will be adding expansions of 12 or 24 stitches.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rows 11-16 increase by 24 stitches. Rows A-F increase by 12 stitches.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For the bike mask pattern to be easy to follow, make sure that you end up with a total number of stitches divided by 4 as an uneven number. To achieve this, the final rounds of increases should increase by 12 stitches, only on the sides of the head.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If this does not fit well for the head, minor alterations can be made in the remaining pattern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The tables below includes the placement for eyes and mouth depending on the mask&amp;rsquo;s circumference.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Mark&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Total number of masks&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;48&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;72&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;96&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;120&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;144&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;168&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;192&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;# Rounds of 11-16&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Neck, face, and sides size&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;18&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;24&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;36&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;42&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;48&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Eyes&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Short row size&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;16&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;18&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;22&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;24&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;MR&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Right placement of 1st short row&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;21&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;32&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;42&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;53&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;63&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;74&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;84&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;ML&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Left placement of 1st short row&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;27&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;42&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;54&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;69&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;81&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;96&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;108&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Size of eye cast off&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;18&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;24&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;36&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;42&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;48&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;MECO&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Placement of eyes&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;18&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;27&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;36&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;45&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;54&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;63&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;72&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Mouth Opening&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Size of mouth cast off&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;16&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;20&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;24&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;28&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;32&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;MMCO&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Placement of mouth&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;22&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;33&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;44&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;55&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;66&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;77&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;88&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1st cast-on sides&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2nd cast-on sides&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3rd cast-on sides&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Cast-on middle&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;14&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;16&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Increases to perfectly fit mask pattern. Increases by 12 over 6 rounds A-F&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Mark&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Total number of masks&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;60&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;84&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;108&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;132&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;156&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;180&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;204&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;# Round 11-16&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Neck, face size&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;18&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;24&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;36&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;42&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;48&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Sides size&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;18&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;24&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;36&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;42&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;48&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;54&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Eyes&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Short row size&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;16&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;18&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;22&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;24&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;MR&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Right placement of 1st short row&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;27&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;38&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;48&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;59&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;69&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;80&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;90&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;ML&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Left placement of 1st short row&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;33&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;48&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;60&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;75&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;87&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;102&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;114&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Size of eye cast off&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;18&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;24&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;36&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;42&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;48&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;em&gt;MECO&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Placement of eyes&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;24&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;33&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;42&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;51&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;60&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;69&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;78&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1. cast-on sides&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2. cast-on sides&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3. cast-on sides&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Cast-on middle&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;14&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;16&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h4 id=&#34;back-to-knitting&#34;&gt;Back to Knitting&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Round 11: * Knit to the marker [m1r k2 m1l p] * x 4 (56 stitches).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 12: Knit one round in the pattern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 13: * Knit to the marker [k m1r k2 m1l k p] * x 4 (64 stitches).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 14: Knit one round in the pattern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 15: * Knit to the marker [k2 m1p (left) k2 m1p (right) k2 p] * x 4 (72 stitches).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 16: Knit one round in the pattern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repeat rounds 11-16 for 1-5 times (96|120|144|168|192 stitches).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;If you have achieved the desired size, you can now move on to the eye section.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Then, increase each round by 4 stitches by skipping increases every other marker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round A: * Knit to the marker [m1r k2 m1l p] * , knit past the next marker twice. (52|76|100|124|148|172|196 stitches)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round B: Knit one round in the pattern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round C: Knit to the marker [k m1r k2 m1l k p], knit past the next marker, knit to the 3rd marker [m1r k2 m1l p], knit to the end of the round. (56|80|104|128|152|176|200 stitches)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round D: Knit one round in the pattern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round E: * Knit to the marker [k2 m1p (left) k2 m1p (right) k2 p] * , knit past the next marker twice. (60|84|108|132|156|180|204 stitches)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round F: Knit one round in the pattern.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;eyes&#34;&gt;Eyes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Continue knitting in pattern until the hat reaches a few centimeters above the eyebrows.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;placement&#34;&gt;Placement&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;The four markers divide the hat into 4 sections. The beginning of the round is at the neck. If you have completed rounds A-F, the two sections for the sides of the head should be 6 stitches wider than the face and neck section.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Knit one round, placing markers MR and ML according to the size table. (Place MR and ML approximately ¼ of the way into the face section, minus 1 stitch if not a whole number.)&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;eyebrow-short-rows&#34;&gt;Eyebrow Short Rows&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;The short rows will share the eye opening better but this step can be skipped.&lt;/em&gt;
Round 1: RS: Knit to MR1, knit 1, wrap and turn (w&amp;amp;t).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 2: WS: Purl 2, knit 1, purl to MR1, purl 1, w&amp;amp;t (place ML1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 3: RS: Knit 2, purl 1, knit to ML, knit 1, w&amp;amp;t (place MR1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continue in this manner until you achieve a slight curve, approximately 1 cm in the center. Make sure to end with a WS row. For larger needle sizes, you may want to skip round 3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Knit until the end of the round.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;eye-cast-off&#34;&gt;Eye Cast Off&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Find the placement of the cast off, MECO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 1: Knit until MECO. Cast off the number of stitches equal to the size of the face section. Knit to the end of the round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;If you are knitting with larger needles, the eyehole may already be large enough. You can skip to the final round.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 2: Knit to the cast off stitches. Turn your work. On the wrong side, knit in pattern (kpp) all the way to the other side of the cast off. Turn your work.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 3: Knit on the right side (pkk) to the other side of the cast off.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depending on the desired size of the eye holes, repeat round 2-3 once or more.
&lt;em&gt;If you are unsure about the size, it&amp;rsquo;s better to go bigger. We will crochet an edge later, so you can still make them smaller if they end up too big.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Final Round: On the right side, knit to the cast off stitches, then cast on the same number of stitches that were cast off. Knit until the end of the round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You can use your favorite method for casting on in the middle of your work, but make sure it is non-elastic. If you need a reference, you can check &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=ctkvtFfAMtA&#34;&gt;this method&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We will revisit the eyes later to crochet an edge and combine the portion between the eyes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nose-mouth-chin-and-neck&#34;&gt;Nose, Mouth, Chin, and Neck&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;From this point, you can follow the bike mask pattern found &lt;a href=&#34;https://www.ravelry.com/patterns/library/ninja-bike-mask-of-awesomeness&#34;&gt;here. &lt;/a&gt;
Start from the &amp;ldquo;Face-ing the Beginning&amp;rdquo; second round with a few centimeters of ribbing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Once you have completed the mask, you can proceed to the final section of this pattern to crochet a nose bridge for the eye opening.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are breathing holes by the mouth, but if you prefer, you can also create a single hole. In that case, you can skip page 8 &amp;ldquo;The Aerated Nostrils and Beyond&amp;rdquo; and follow the mouth opening section below.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;note-for-large-needles&#34;&gt;NOTE FOR LARGE NEEDLES&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;If you are knitting with larger needles, there are a couple of alterations needed:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nose: Be aware that you may only need to do the first two short rows, and then proceed to the two short rows to bring in fabric.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chin: Reduce the number of rows for both the gradual slope and the aggressive decrease. Use approximately the same number of rounds as rows for each part, or add more rows for the aggressive decrease.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;mouth-opening&#34;&gt;Mouth Opening&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;If the mask has not reached the mouth yet, continue knitting until you reach that point.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The mouth opening should be 2/3 of the face section.
Find the placement of the cast-off, MMCO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 1: Knit until MMCO, cast off 2/3 of the face section. Knit to the end of the round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 2: Knit to the cast-off stitches. Cast on 2-3 masks (see table). Turn your work.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 3: On the wrong side, knit to the cast-off stitches. Cast on 2-3 masks. Turn your work.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;If the total number of masks is 48 or 60, you can skip to the final round.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continue in this manner for 1-2 more times, following the table for the number of cast-on&amp;rsquo;s for each round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Final Round: Knit to the cast-off stitches. Cast on masks until the sum of cast-ons is the same as the cast-offs (if you follow the table, it should be half of the cast-offs). Knit until the end of the round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continue following the bike mask pattern for the chin starting from page 9.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;finishing-off&#34;&gt;Finishing Off&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Once you have finished knitting, you can connect the middle of the eye opening using crochet. Crocheting allows for shaping, so you can play around with it to achieve the desired look. If the size is good, you can use slip stitches. If the eye holes are slightly too big, you can use single stitches for one or more rounds. For the possible mouth opening, crocheting an edge is not necessary, but it can make it look better.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Here is a suggested method that has worked well:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Start at the upper corner of the left eye (when looking at the mask face to face), but turn the mask with the top closest to you.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Use slip stitches across the upper part of the hole, across the turn of the right eye, and down to the bottom until you reach the 5-6 stitches in the center.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;eye-bridge-in-the-5-6-center-knit-stitches&#34;&gt;Eye Bridge in the 5-6 Center Knit Stitches&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 single crochet (sc)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 double crochet (dc)
In the very center:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1dc, where you insert the hook in the top of the eyes in the final loop, just to the right of the exact middle stitch.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In the same stitch, where you inserted the dc in the bottom part of the eye, work 1 triple crochet (tr), grabbing the top part in the final loop, now in the exact middle stitch.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Again, in the same stitch at the bottom, work 1dc, where the final loop grabs the upper part of the stitch to the left of the center.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1dc, 2sc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Continue with slip stitches around the left eye until you reach where you began.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Next, you can crochet an edge for the mouth opening.
Lastly, weave in all the ends to complete the mask.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;pattern-for-stockinette-stitch-ski-mask&#34;&gt;Pattern for Stockinette Stitch Ski Mask&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;This ski mask is knitted top down and consists of 7 sections: hat, eyes, nose, mouth, chin, neck, and bib.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hat-1&#34;&gt;Hat&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Round 1: Knit (8 stitches)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 2: Knit in the front and back of each stitch (kfb), doubling the stitch count (16 stitches)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 3: * Knit 1 (K1), kfb * , repeat to the end of the round (24 stitches)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 4: * k2, kfb * , repeat to the end of the round (32 stitches)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 5: * k3, kfb * , repeat to the end of the round (40 stitches)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 6: * k4, kfb * , repeat to the end of the round (48 stitches)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;If you are using larger needles, add a row with no increase between rows 4-5 and 5-6.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;size-consideration-1&#34;&gt;Size Consideration&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Now, you need to ensure that the circumference is large enough for the head. This will depend on the average stitch size and the head size. Refer to page 5 of the bike mask pattern for help in determining the size using measurements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;If you are using needle size ≥ 8mm, then 48 stitches are enough for a small-medium size head. If that is the case, you can move on to the eye section.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 7: * k5, kfb * , repeat to the end of the round (56 stitches)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 8: * k6, kfb * , repeat to the end of the round (64 stitches)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 9: Knit (64 stitches)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 10: * k7, kfb * , repeat to the end of the round (72 stitches)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 11: Knit (72 stitches)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continue in this manner, adding one more stitch between increases, until the circumference is large enough. Note that when you place the work on the head, it may not seem large enough to fit the face, but it will as you continue with more rows.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;eyes-1&#34;&gt;Eyes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Continue knitting in pattern until the hat reaches a few centimeters above the eyebrows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;First, perform a few short rows for shaping the eye opening (this step can be skipped). Then, cast off and cast on.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;eyebrow-short-rows-1&#34;&gt;Eyebrow short rows&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Place a marker, MF, in the middle of your round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Place a marker, MR, 1/16 of the total number of masks before MF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Place a marker, ML, 1/16 of the total number of masks after MF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 RS: Knit to ML, knit 1, wrap and turn (w&amp;amp;t).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 WS: Purl 4 (place ML marker), knit to MR, purl 1, w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 RS: Knit 4 (place MR marker), knit to ML, knit 1, w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continue in this manner until you achieve a slight curve, approximately 1 cm in the center. Make sure to end with a WS row. For larger needle sizes, you may want to skip round 3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Knit until the end of the round.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;eye-cast-off-1&#34;&gt;Eye Cast Off&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;The eye opening should be 1/4 of the total number of masks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Find the middle of your round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Place a marker, MR, 1/8 of the total number of masks before MF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1: Knit until MR. Cast off 1/4 of the total number of masks. Knit to the end of the round.
&lt;em&gt;If you are knitting with larger needles, the eye opening may already be large enough. You can skip to the final round.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2: Knit to the cast-off stitches. Turn your work. On the wrong side, knit with purl stitches to the other side of the cast off. Turn your work.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3: Knit to the other side of the cast off.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depending on the desired size of the eye holes, repeat round 2-3 once or more.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;If you are unsure about the size, it&amp;rsquo;s better to go bigger. We will crochet an edge later, so you can still make them smaller if they end up too big.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Final Round: Knit on the right side to the cast-off stitches. Cast on the same number of stitches that were cast off. Knit until the end of the round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You can use your favorite method for casting on in the middle of your work, but make sure it is non-elastic. If you need a reference, you can check &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=ctkvtFfAMtA&#34;&gt;this method.&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We will revisit the eyes later to crochet an edge and combine the portion between the eyes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nose&#34;&gt;Nose&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Place markers on the same placement on either side of the eye opening.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Place marker, MR, 1/8 of the total number of masks before MF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Place marker, ML, 1/8 of the total number of masks after MF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 RS: Knit to ML, knit, wrap and turn (w&amp;amp;t). Always slip markers when you reach them unless otherwise noted.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 WS: Purl 4 (place ML marker), knit to MR, purl, w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 RS: Knit 4 (place MR marker), knit to ML, knit, w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continue in this manner until the mask extends slightly past the tip of your nose. Be sure to end with a WS row.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;If you are knitting with larger needles, be aware that you may only need to do rounds 1-2, and in the next part, rounds 1-2 as well.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Next, we will &amp;ldquo;turn&amp;rdquo; for a few rows to bring in the fabric a bit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 RS: Knit to ML, knit 3 (place ML marker), knit, w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 WS: Knit to MR, purl 3 (place MR marker), purl, w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 RS: Knit to ML, knit 7, w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 WS: Knit to MR, purl 7, w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now, you can decide if you want breathing holes or a mouth opening and proceed to that section.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mouth-with-breathing-holes&#34;&gt;Mouth with Breathing Holes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Round 1: Knit to MR, repeat [k yo k2tog] to MF, repeat [ssk yo k] to ML. Knit to the end of the round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 2: Knit one round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continue alternating rows of eyelets and rows of &amp;ldquo;solids&amp;rdquo; until you pass your mouth.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To create a triangle of breathing holes, skip the first and last repetitions of [k yo k2tog] compared to the previous round, every other time or every time. Adjust the frequency to achieve the desired slope of the triangle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continue knitting until the mask reaches the chin.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mouth-opening-1&#34;&gt;Mouth Opening&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;If the mask has not reached the mouth yet, continue knitting until you reach that point.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The mouth opening should be 1/6 of the total number of masks.
Place a marker, MR, 1/12 of the total number of masks before the middle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 1: Knit until MR, cast off 1/6 of the total number of masks. Knit to the end of the round.
&lt;em&gt;If the number of cast-offs is not divisible by 4, in the following rounds, cast on 3 stitches at a time.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 2: Knit to the cast off stitches. Cast on 2-3 masks. Turn your work.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 3: On the wrong side, knit to the cast-off stitches. Cast on 2-3 masks. Turn your work.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continue in this manner for 0-2 more times until you have cast on half of the number of masks you cast off.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Again, if the initial number of cast-offs + 6 is not divisible by 4, cast on 3 stitches at a time.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Final round: Knit to the cast off stitches. Cast on masks until the sum of cast-ons is the same as the cast-offs. Knit until the end of the round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continue knitting until the mask reaches the chin.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chin&#34;&gt;Chin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Place a marker, MR, 4 stitches before MF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1: Knit until MR. Slip slip knit (ssk), knit. Slip stitch, remove MF, replace stitch. ssk (place MF), knit, knit 2 together (k2tog), wrap and turn (w&amp;amp;t).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For the gradual slope of the chin parabola, we will do short rows similar to the nose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 WS: Purl 6. Purl 2 together (p2tog). w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 RS: Knit 8. ssk. w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;If you are knitting with larger needles, you may want to skip to the next part here or a few rows later, ending with a RS row. For the next step, the number of purls should be 3 more than the knit stitches in the previous row, with the same number of increases in stitches between rounds.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 WS: p10. p2tog. w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 RS: k12. ssk. w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 WS: p14. p2tog. w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7 RS: k16. ssk. w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 WS: p18. p2tog. w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9 RS: k20. ssk. w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Next, we will do more aggressive decreasing to create the steeper sides of the chin parabola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 WS: p23. w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 RS: k25. w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 WS: p24. p2tog. w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 RS: k24. ssk. w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 WS: p27. w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 RS: k29. w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7 WS: p28. p2tog. w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 RS: k28. ssk. w&amp;amp;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continue in this fashion (four-step repeat) until the height of the chin parabola is the same as the depth of your chin. For your last RS row, do not wrap and turn at the end. Knit until the end of the round.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;neck&#34;&gt;Neck&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Count the number of stitches you have remaining.
Place a marker, MR, 1/8 of the total number of stitches from the beginning of the round.
Place a marker, ML, 1/8 of the total number of stitches before the end of the round.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;for-small-needle-size&#34;&gt;For small needle size&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;1: Knit until 6 stitches before MR. Move MR to this point. [k2tog, k] x4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2: Knit until the chin, past the wrapped stitch. [k, k2tog, k] x2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3: Knit until 8 stitches before the end of the chin. [k, ssk, k] x2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4: Knit until 5 stitches before ML. Move ML to this point. [ssk, k] x4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5: Knit one round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6: Knit until MR. [k, k2tog, k] x2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7: Knit until 6 stitches into the chin. Repeat [k, k2tog, k] until 1 mask before the chin center.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8: Do a centered double decrease (sl2kpsso).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9: [k, ssk, k] until 6 stitches before the end of the chin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10: Knit until ML. [ssk, k2] x2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11: Knit until the end of the round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12: Knit one round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13: Knit until MR. [k2tog, k] x2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14: Knit until three knit stitches on the chin tip. k2tog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15: Knit until ML. [ssk, k] x2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16: Knit until the end of the round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17: Knit one round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18: Knit until MR. [k, k2tog].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19: Knit until ML. [ssk, k].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20: Knit until the end of the round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21: Knit one round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continue knitting until the mask reaches the shoulders.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;for-large-needle-size&#34;&gt;For large needle size&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;1: Knit until 3 stitches before MR. Move MR to this point. [k2tog, k] x2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2: Knit until the chin, past the wrapped stitch. k, k2tog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3: Knit until 3 stitches before the end of the chin. ssk, k.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4: Knit until 2 stitches before ML. Move ML to this point. [ssk, k] x2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5: Knit one round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6: Knit until MR. k, k2tog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7: Knit 3 stitches into the chin. Repeat [k, k2tog, k] until 1 mask before the chin center.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8: Do a centered double decrease (sl2kpsso).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9: [k, ssk, k] until 3 stitches before the end of the chin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10: Knit until ML. ssk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11: Knit until the end of the round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12: Knit one round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continue knitting until the mask reaches the shoulders.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;bib&#34;&gt;Bib&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Place a marker, MR, 2 stitches before 1/4 into the mask.
Place a marker, ML, 2 stitches before the final 1/4 of the mask.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 1: Knit until MR, knit front and back (kfb), k2, kfb. Knit until ML, repeat the increase pattern. Knit until the end of the round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 2: Knit one round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 3: Knit until MR, kfb, k4, kfb. Knit until ML, repeat the increase pattern. Knit until the end of the round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 4: Knit one round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 5: Knit until MR, kfb, k6, kfb. Knit until ML, repeat the increase pattern. Knit until the end of the round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 6: Knit one round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 7: Knit until MR, kfb, k8, kfb, k2. Knit until ML, repeat the increase pattern. Knit until the end of the round.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 8: Knit one round.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;edge&#34;&gt;Edge&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;You can follow this &lt;a href=&#34;https://nimble-needles.com/stitches/easy-way-to-fix-rolled-edges-in-knitting/&#34;&gt;tutorial&lt;/a&gt;. for fixing rolled edges in knitting.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 9: Repeat in this manner until the bib is long enough or you run out of yarn. Make sure you leave an end of yarn that is at least four times the circumference formed by your last row.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Round 10: Bind off with your stretchy method of choice.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tilknyttelse</title>
      <link>http://localhost:1313/tilknyttelse/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 15:54:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/tilknyttelse/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;tilknyttelse-til-grupper-og-idéer&#34;&gt;Tilknyttelse til grupper og idéer&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;I klimakampen er de fleste af os tilknyttet en gruppe, kampagne, bevægelse eller andet, hvor vi i flok prøver at stoppe mest mulig død og ødelæggelse. Det er en god ting, men når man er med i en gruppe, er der mange ting at tage stilling til, fordi der er mange mennesker med mange meninger. Det kan være svært at navigere i, og ofte er tilknyttelsesforholdet til gruppen en stor faktor for om man engagerer sig meget eller lidt og hvilken karakter ens engagement har. Derfor vil jeg i denne tekst skrive om nogle tilgange til at være knyttet til bestemte grupper og idéer, som jeg synes er konstruktive.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Knyttelse til grupper&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg ser to overordnede tilgange til tilknytning til grupper:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Man kan være meget knyttet til en gruppe, og følge den last og brast. Det kan betyde, at man gør gruppen til en stor del af sin identitet og føler, at man skal stå på mål for alt, hvad gruppens deltagere gør.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Den anden ende af spektret er at være meget lidt knyttet til en gruppe, men derimod stå meget fast på sine egne idéer. Det kan betyde at man ser sig selv som en freelancer, der kan hjælpe til forskellige steder, hvis de gerne vil have det, man kan tilbyde.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Der er fordele og ulemper ved begge tilgange, og jeg vil argumentere for at placere sig et sted, hvor man tager elementer fra begge tilgange.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fordelene ved at være meget knyttet til en gruppe er mange: Resten af gruppen ved, at de kan regne med en, og det giver noget stabilitet i arbejdet. Det betyder også oftest, at man laver mere usynligt arbejde, fordi man har gruppens helhed og ikke sin egen rolle i gruppen for øje. Det kan især mærkes, når det i en periode ikke går så godt for gruppen, eller der er interne vanskeligheder. Sidst men ikke mindst gør det en stor forskel for arbejdskulturen i gruppen. Det er meget overbevisende for nye og andre deltagere, hvis de snakker med en, der hviler godt i gruppen, og det bidrager til sammenholdet i gruppen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men der er også ulemper. Hvis man er meget knyttet til en gruppe, kan det som skrevet tidligere føre til, at man føler, at man personligt skal stå på mål for alt, hvad dens deltagere gør og siger. Det kan føre til stor frustration og en følelse af, at man bliver sat i en defensiv og forklarende position hele tiden, hvor man går på kompromis med sin integritet. Det kan også føre til, at man vil have indflydelse på alle beslutninger og ser et stort problem ved, at en del af gruppen gør noget, man ikke selv ville gøre. Derudover bliver man også nogle gange nødt til, at sige farvel til grupper og idéer der ikke virker. Det er klimakampen, vi kæmper, og så er det spildt tid, hvis kampen i sidste ende udelukkende handler om at holde en gruppe kørende i modsætning til at skabe politisk forandring.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den anden ende af spektret er at se sig selv mere som en freelancer, der hjælper, hvor man kan og har lyst. Det har lidt flere ulemper end fordele, vil jeg argumentere for. En klar ulempe er, at ingen grupper kan eksistere, hvis den tilgang hersker. Der er meget lidt stabilitet, og hvis der er udfordringer internt i gruppen, vil det være svært at finde nogle, der føler ansvar for at håndtere dem. Det kan også påvirke arbejdskulturen negativt og sprede usikkerhed, hvis der fra folk, der er med i gruppen, er en distancerende tone mellem dem selv og gruppen. Nogle gange giver det indtrykket, at man føler sig hævet over gruppen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fordelene er, at man har en tendens til at være mere ærlig om man tror på en idé eller ej, og ikke lige så mange skrupler ved at efterlade noget, hvis det ikke virker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Knyttelse til en idé&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med knyttelse til idéer er det overordnet det samme som med grupper, fordi specifikke grupper er knyttet til specifikke idéer. Her skal man også være på vagt over at knytte sig til noget, man ved ikke har den ønskede effekt, men samtidig også kunne holde fast, selvom det er svært.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det kan også være skidt at knytte sig for meget til en idé, fordi der så går stolthed i, hvad der ender med at blive beslutningen fremfor fornuft. I &lt;a href=&#34;https://noedbremsen.dk&#34;&gt;Nødbremsen&lt;/a&gt; har vi skrevet i vores samarbejdsaftale, at alle idéer er fælles. Selvfølgelig kan vi i nogle tilfælde stadigvæk huske, hvem der er kommet på hvad, men det skal hjælpe os med at betragte idéer, på baggrund af hvad de kan, og ikke hvem der har bragt dem på banen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Balancen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg vil argumentere for, at man i første omgang skal se sig selv som deltager af hele gruppen, og derefter ens rolle i gruppen. Hvis man føler at ens tilknytning er løs, eller at man først tænker på sin rolle, og derefter gruppen, er det for ustabilt, og går udover sammenhængskraften og gejsten i gruppen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men man skal heller ikke hoppe direkte i den anden grøft og føle at hele ens identitet er bundet op på gruppen. Man behøves ikke at stå på mål for det hele hele tiden, og man kan ikke have indflydelse på alle beslutninger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er ikke kun godt for en selv at finde en god balance. Det er også godt for arbejdskulturen. Hvis man er afklaret omkring sin rolle i bevægelsen, og støtter op om resten af arbejdet uden at blande sig for meget i det, står hele gruppen stærkere, og det bliver et rarere sted at være for alle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;God klimakamp!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tech</title>
      <link>http://localhost:1313/tech/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 09:50:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/tech/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Her er mine anbefalinger omkring tech. Jeg er ikke en ekspert, men jeg har lyttet til nogle der er kloge på det. Jeg har valgt nogle programmer og løsninger der i grove træk er open source og brugervenlige.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;grundlæggende&#34;&gt;Grundlæggende&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Styresystem:&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://kubuntu.org/&#34;&gt;Kubuntu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;På min computer har jeg installeret et GNU/Linux styresystem. Det er et alternativ til Windows der er ejet af Microsoft. Der findes mange forskellige GNU/Linux styresystemer, som er mere eller mindre kompromisløse ift. om softwaren er 100% open source eller ej. Kubuntu er et styresystem der er relativt ligetil, og minder meget om Windows.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Beskedtjeneste:&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://signal.org&#34;&gt;Signal&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Signal er smart fordi det er krypteret, brugervenligt og kan downloades både på pc og på telefon.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;VPN&lt;/em&gt;: &lt;a href=&#34;https://mullvad.net/&#34;&gt;Mullvad&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mobilabonnement:&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://greenspeak.dk&#34;&gt;GreenSpeak&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Et firma der laver relativt billige abonnementer, og vidst nok har den samme timeløn allesammen, og donerer overskuddet til forskellige NGO&amp;rsquo;er som man som kunde kan stemme om&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;flere-programmer-og-ressourcer&#34;&gt;Flere programmer og ressourcer&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;E-bogslæser&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jeg anbefaler at købe en e-bogslæser brugt. Når man har vænnet sig til det, kan man på &lt;a href=&#34;https://libgen.rs&#34;&gt;libgen&lt;/a&gt;, skaffe mange gratis bøger, der ikke er på de danske biblioteker. Bemærk at det er en blanding, af tekster der lovligt kan hentes og piratkopierede tekster.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Grafisk design:&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://inkscape.org&#34;&gt;Inkscape&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bemærk at Inkscape kun kan bruges til design der skal bruges på skærme. Hvis man vil lave noget der skal printes, er Scribus anbefalet. Ofte vil forskellen ikke være vigtig, men ved nogle farver er det tydeligt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Printdesign:&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://www.scribus.net/&#34;&gt;Scribus&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Billederedigering:&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://gimp.org&#34;&gt;GIMP&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Videoredigering:&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://kdenlive.org&#34;&gt;kdenlive&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mediearbejde Befri Jorden</title>
      <link>http://localhost:1313/medier/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 15:31:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/medier/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;opsamling-på-mediearbejde-til-befri-jorden-2023-----omit-in-toc---&#34;&gt;Opsamling på mediearbejde til Befri Jorden 2023  &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Det her er en opsamling på alt hvad medieholdet til Extinction Rebellions Befri Jorden protester 2023 lærte. Vi startede medieholdet i start februar, og kørte ned på lavt blus igen slut maj. Holdet bestod af 5 personer, og vi byggede selvfølgelig videre på, hvad vi havde lært i bl.a. XRUK, XRDK, uddannelse osv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indholdsfortegnelse:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#mediestrategi&#34;&gt;Mediestrategi&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#pressen&#34;&gt;Pressen&lt;/a&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#telefonkontakt&#34;&gt;Telefonkontakt&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#pressemeddelelser&#34;&gt;Pressemeddelelser&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#detaljer&#34;&gt;Detaljer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#sociale-medier&#34;&gt;Sociale medier&lt;/a&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#algoritmen&#34;&gt;Algoritmen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#akkreditering&#34;&gt;Akkreditering&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#deling-af-andre-bev%C3%A6gelserorganisationers-opslag&#34;&gt;Deling af andre bevægelser/organisationers opslag&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#aktioner&#34;&gt;Aktioner&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#mediekontoret&#34;&gt;Mediekontoret&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#struktur&#34;&gt;Struktur&lt;/a&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#procedure-for-pressehenvendelser&#34;&gt;Procedure for pressehenvendelser&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#arbejdsrutiner&#34;&gt;Arbejdsrutiner&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;mediestrategi&#34;&gt;Mediestrategi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Til at starte med udformede vi i fællesskab en mediestrategi. Den skulle være rammen for det, vi gerne ville sige de næste tre måneder på tværs af traditionelle og sociale medier. Vi kiggede på de krav som Extinction Rebellion stillede, analyser af samfundets holdninger til grøn omstilling og protester, Letzte Generations mediestrategi og tog vores egne erfaringer og vurderinger af, hvad der er nødvendigt i Danmark nu. &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det blev til &lt;a href=&#34;https://cryptpad.fr/pad/#/2/pad/view/-oC1q+a+7DC0S1g6fX2j3O9kOG4SqGueowgW8cRwyl0/&#34;&gt;følgende mediestrategi&lt;/a&gt;. Den indeholder kernebudskaber, framing, ordvalg og procedurer for pressehåndtering.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pressen&#34;&gt;Pressen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Man kan med god grund tænke, at det er svært at have indflydelse på, hvad der kommer i medierne, udover at designe en aktion godt. Men der er mange ting, man kan gøre, for at gøre det mere sandsynligt at aktionen bliver dækket. En af dem er den oplagte: at tage kontakt til journalisterne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er generelt en rigtig god idé at gøre sig umage med at etablere en direkte kontakt til enkelte journalister og fotografer, som man kan give tips om de næste aktioner til. Til Befri Jorden havde vi løbende kontakt til Politiken og Information.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;telefonkontakt&#34;&gt;Telefonkontakt&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Når man ringer til medierne, er det bedst at bruge vinklen om at man tilbyder noget. Det kan være en kontakt til en kilde (fagsprog for en person der er relevant for historien), en eksklusiv historie eller andet information, som ikke er offentlig kendt. Medier agter deres påståede objektivitet højt, og derfor må de ikke føle, at de laver bestillingsarbejde for en. Man kommer med et tilbud og lader dem føle, at det er op til dem, om de vil tage imod. Det er dog i orden at fortælle dem, at du mener, historien er relevant for deres læsere/lyttere/seere og hvorfor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De fleste medier holder redaktionsmøder omkring klokken 9 om morgenen. Det er der, de beslutter, hvad der skal dækkes den dag. Derfor er det en god idé, hvis man sender sin pressemeddelelse inden det, og man er klar på, at medierne ringer om formiddagen. Det er også en god idé at være proaktiv og sende information lang tid, inden aktionen finder sted. Og så må man gerne både ringe, maile og sms&amp;rsquo;e flere gange.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;pressemeddelelser&#34;&gt;Pressemeddelelser&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Når man sender pressemeddelser, fungerer det bedst at sende dem direkte med teksten som brødtekst i mail med alle modtagere i bcc. Vi prøvede at lave det som et nyhedsbrevssystem, men oplevede at dem som vi selv satte på listen unsubscribede, og at der ikke var nogle, der selv subscribede gennem linket på vores hjemmeside.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi havde stort held med at skrive relativt målrettede pressemeddelelser til Ritzau, fordi de bliver brugt i alle medier. Jeg vil senere udvide teksten her med beskrivelse af, hvordan vi lavede vores pressemeddelser, men indtil da kan du se dem &lt;a href=&#34;https://xrdk.org/dk/press&#34;&gt;her&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det virkede godt for os at sende en invitation/lave en rundringning cirka en uge inden aktionen for at invitere journalister til at komme, sende en pressemeddelelse ud om morgenen, hvis det var en stor og offentlig aktion, og så sende updates i løbet af dagen. Sidst på dagen sluttede vi af med en pressemeddelse når tallene og aktionens foreløbige resultat var kendt.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;detaljer&#34;&gt;Detaljer&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ligesom at vi gik målrettet efter ritzau-telegrammerne, gik vi efter at få P4 til at lave et interview med os. For så kunne det med lidt held ende med at blive sendt på DRs andre platforme også. Vi fik et interview i P4, men det endte desværre ikke med at komme videre. Ellers ville det have været smart, da det generelt er nemmere at kommer på DR/TV2, ved komme ind på en af distrikterne. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selv med alt det forarbejde, er der stadigvæk en vis grad af tilfældighed over, hvordan man lige kommer med medierne og med hvilke aktioner/emner. Det kan udnyttes ved også måske at ringe på de lidt mere off-tidspunkter. Vi fik f.eks. at vide, at TV2-livevognen ikke havde noget at lave kl 22, fredag den 12. maj, hvor der blev ryddet over 100 mennesker fra H. C. Andersens Boulevard. Hvis vi havde ringet der, var vi måske kommet igennem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter to måneders relativt intenst output til mediehusene begyndte vi at se reaktioner. Der blev nævnt i Politikens nyhedsbrev at de lige nu modtog enormt mange pressemeddelelser om klimaaktioner.  Derudover lærte vi også lidt om mediers prioriteringer efter vi havde skrevet frem og tilbage især med fotograferne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ansat på Information havde først meldt ud til os, at de ikke ville dække Befri Jorden  aktionen den 28. april. Efter at vi rakte ud og spurgte hvorfor, skrev de at de ville komme alligevel, og lægge det sammen med en historie om nabohandledagen. Det endte med at et billede fra Befri Jorden kom på forsiden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anden gang fik vi at vide, at det ikke ville blive til noget, fordi de skulle ligesom lægge det sammen med en anden nyhed. Det var ikke nyhed i sig selv. Man kunne måske overveje at frame sine ting som reaktion på noget.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi fik også at vide fra en ansat på Politiken, der har fulgt os meget, at klimaaktionerne var blevet nedprioriteret af redaktionen, efter at han to gange havde været ude og tage billeder uden at det kom i avisen. Det fik vi bekræftet af en anden klimajournalist som sagde at når Politiken skriver ordet: &lt;em&gt;&amp;ldquo;klima&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&amp;quot; i en rubrik bliver den læst mindre. En skør konsekvens af det var, at Frfattere ser Grønt og Scientists Rebellion-aktionen i Landbrug og Fødevarer så endte i kultursektionen, og blev omtalt halvt som aktion og halvt som kunstværk.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sociale-medier&#34;&gt;Sociale medier&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;På de sociale medier ville vi gerne komme ud med vores egne budskaber, men også blande os i debatten, når der skete noget aktuelt. Vi kiggede på vores tidligere opslag på Instagram og Facebook, og analyserede os frem til at aktioner og retssager klarede sig godt. Promoveringer af events og talere klarede sig mindre godt. Videoer kom længere ud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi prioriterede Facebook og Instagram, for det var der vi allerede. Vi lavede også enkelte opslag på mastodon. På twitter vurderede vi, at der var allertættest kontakt til magthaverne og politikerne, men ikke nødvendigvis gennem vores egne opslag, og derfor brugte vi lidt energi på at kommentere på ministres opslag. Det gik okay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi sagde til alle dem, der plejede at lave SoMe-opslag, at vi nu i mediegruppen ville begynde at tage det fulde ansvar for facebook og instagram, og at det kunne være fedt hvis de holdt sig tilbage. Stories var til gengæld helt frit, så længe det holdt sig inden for de ti arbejdsprincipper selvfølgelig. Det var en god opdeling og virkede relativt godt.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;algoritmen&#34;&gt;Algoritmen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vi mødtes med Greenpeaces social medie-ansvarlige og snakkede med andre der kendte til sociale medier for at lære algoritmen at kende. Vi kom frem til, at der ikke er klare svar på hvor ofte og hvornår man skal poste. Facebook og Instagram kom selv med nogle forslag, og det virkede ganske fint at følge dem. Vi sigtede efter et opslag om dagen i de intense perioder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi boostede en video hvor Befri Jorden begivenheden var linket, og det gav 300 svar på begivenheden at booste for 1.000 DKK. Det er altid svært at vide, om de så også er kommet, men det kan have en styrkende effekt på folk, at se et fb-event med mange deltagere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi oplevede især på facebook, at vi ikke kom så langt ud som vi var kommet tidligere, og det fik os til at overveje tiktok og andre medier, men vi kom aldrig til at gøre noget ved det.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;akkreditering&#34;&gt;Akkreditering&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Under hele Befri Jorden var vores aftale med fotograferne og videograferne at vi ikke akkrediterede deres billeder. Grunden er, at der i Extinction Rebellion kontekst bliver lagt rigtig meget arbejde i mange dele af bevægelsen ubemærket, og derfor synes vi ikke der var nogen grund til at give credit til noget af arbejdet og så undlade så meget andet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;deling-af-andre-bevægelserorganisationers-opslag&#34;&gt;Deling af andre bevægelser/organisationers opslag&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Af og til blev vi spurgt om vi ville dele en demonstration eller noget andet fra en anden social bevægelse. Vi svarede, at det gjorde vi kun, hvis der var en klima eller naturvinkel, eller hvis Extinction Rebellion ellers har noget med det at gøre. Det passede os godt i den her kontekst, fordi vi havde meget at dele selv.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;aktioner&#34;&gt;Aktioner&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aktioner er Extinction Rebellions krog til at komme ud med budskaber. Aktionen er i mange tilfælde et budskab i sig selv, men igennem mediearbejdet kan man styre narrativet bedre, og få betydelig meget mere omtale. Derfor er det tiden værd at gøre sig umage med at forberede presse og SoMe-arbejdet. Det sker i det, vi kalder back-office, som er mediekontoret under aktionerne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi havde et par småaktioner op til og mellem Befri Jorden aktionerne, og så havde vi selvfølgelig de to store Befri Jorden aktioner. Sådan så vores setup ud:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Små aktioner&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 back office&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 livestreamer&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 fotograf&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Store aktioner&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2-3 i back office&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 livestreamer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 direkte kontakt til back office
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Skriver konstant updates og tager billeder til backoffice. Kan også svare på spørgsmål fra back office.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 pressekoordinator on the spot og lave stories
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pressekoordinatoren henvendte sig til pressen på stedet og henviste dem til talspersoner. Den samme person lavede stories til Instagram.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Flere fotografer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Flere videografer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 ansvarlig for at cykle SD-kort frem og tilbage til back office&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Livestreameren, backofficekontakten og pressekoordinatoren var sammen med personerne i backoffice i en telegramchat, hvor de sendte alle relevante updates ind. Vi brugte telegram, fordi billederne bliver mindre komprimerede der.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi ville hellere være lidt for mange personer på de her opgaver end for få, for der kom ofte uforudsete opgaver og udfordringer. F.eks. blev vores pressekoordinator tilbageholdt af politiet den første time den 28. april. Ellers så bliver back-office også tit ringet op af folk, hvis de ikke lige ved, hvem de ellers skal ringe til.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Burners&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der er forskellige holdninger til burners og det at tage sin telefon med i aktion. Til de allerfleste aktioner med XR, og især vejblokader, får man sin telefon med ud af detentionen igen, og for tiden er der jo også ret få der ender i detentionen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alligevel er der mange, der er i lidt fremtrædende roller, der foretrækker at have burners med. Det er vigtigt at vide, at det altid er en lidt større opgave end man tror, for der er mange ting der skal forberedes ift. kontakter, log-ins og så videre. Konkret fandt vi ud af, at livestream for en hel dag bruger 2.9 GB mobildata. Og lebara SIM-kort har 4G, mens lycamobile har LTE.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mediekontoret&#34;&gt;Mediekontoret&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I mediekontoret foregår meget af koordineringen og kreeringen af outputtet på aktionsdagen. Derfor er det vigtigt at have mindst en, der er godt inde i den aktuelle mediestrategi med i mediekontoret, men det er også godt at have en ny med, da det er svært at lære uden at prøve det.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Forløbet for mediekontoret er skrevet ned i &lt;a href=&#34;https://cryptpad.fr/pad/#/2/pad/view/1-SYf--oBmjxYAN46rJZoInuOOBIbh4sP1V5kz4jHtA/&#34;&gt;dette dokument&lt;/a&gt;. Opgaverne strækker sig også over dagene op til aktionen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er vigtigt at holde sig agil, og klar i hovedet i back-office da der vil opstå situationer til aktioner, som man kan vælge at reagere på, eller lade være. Om det har jeg skrevet teksten: &lt;a href=&#34;https://kombinationen.dk/grib-%C3%B8jeblikket&#34;&gt;Grib Øjeblikket&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;struktur&#34;&gt;Struktur&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vi prøvede os med en mere klar strukturering af mediearbejdet, end hvad der havde været før i Extinction Rebellion Danmark. I mediegruppen udformede vi strategien og framingen sammen. To af os havde hovedansvaret for pressehåndtering og to var ansvarlige for de sociale medier, men vi holdt møder og lagde den overordnede retning sammen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Træninger&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For at vi kom ud med forskellige personer til medierne, og at vi altid kunne vende tilbage på mediernes henvendelser holdt vi jævnligt talspersonstræninger for alle. Efter en talspersonstræning kunne man tage pressehenvendelser rettet mod Extinction Rebellion. Til talspersonstræningen havde vi oftest en overordnet introduktion af mediestrategien, en ny vinkel vi skulle overveje, og så en masse øvetid. Et eksempel på et program kan ses &lt;a href=&#34;https://cryptpad.fr/pad/#/2/pad/view/+5lNuloq8g9vXruNlenNPX3Enm8o26tJYxsy31uvh0A/&#34;&gt;her&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi holdte også et par argumentationstræninger:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Her ville vil hjælpe folk med bedre at kunne formulere sig. Det var ikke med direkte henblik på presse, men vi kiggede efter folk, der er gode til at formulere sig, og som potentielt kunne være gode i medierne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi vil gerne træne, hvordan man er proaktiv og selv bringer XR på banen over for familie og venner. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eksempler på åbninger: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Evt. kan man blive spurgt &amp;ldquo;hvad lavede du i går/i weekenden/i sidste uge?&amp;rdquo; og så svare, at man var til noget med XR &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Måske fortælle om det, der var fedt i stedet for at fokusere meget på at forsøge at hive dem med. Og så fortælle om det næste man selv skal til og høre, om de vil med&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Man kan også blive spurgt &amp;ldquo;hvad optager dig for tiden/hvad går du og laver?&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;procedure-for-pressehenvendelser&#34;&gt;Procedure for pressehenvendelser&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Når man gerne vil i medierne, er der helt vildt mange faktorer der spiller ind. Det vil ofte være en kamp mellem det man gerne selv vil have ud, og det pressen ender med at bringe. Derudover er der ofte et tidspres hos journalisterne, der gør at de arbejder med korte deadlines. Og så skal man huske på, at både indholdet man siger i medierne betyder noget, men i høj grad også hvem der siger det. Derfor kom der et forslag til en procedure omkring at fordele presseopgaver, som vi fulgte relativt direkte. Det kan man læse &lt;a href=&#34;https://cryptpad.fr/pad/#/2/pad/view/YRQyZkXpxs74Kc3r8cZuGxsnw-+PPSi5SGJZEFZ4014/&#34;&gt;her.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;arbejdsrutiner&#34;&gt;Arbejdsrutiner&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I mediegruppen holdte vi møder hver mandag eftermiddag og havde arbejdsdag hver torsdag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Møderne startede med en opdatering af en, der havde rollen som spejder. Spejderen kom med bud på hvilke historier der rørte sig i nyhedsverdenen, og hvilke ting vi måske skulle forberede os på at reagere på. F.eks. var der lastvognsblokader et par dage efter Befri Jorden den 12., så det var vi allerede lidt forberedte på.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derefter havde vi en kalender, så vi holdt styr på hvad der skulle på de sociale medier de forskellige dage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Til arbejdsdagene udformede vi så enten SoMe-opslag, pressemeddelelser, talspersonstræninger mm. Især lige op til de to store aktioner arbejdede vi også udover de dage, hvor vi sad sammen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobilisering Befri Jorden</title>
      <link>http://localhost:1313/mobilisering/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 15:08:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/mobilisering/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;læringer-og-opsamling-på-mobiliseringen-til-befri-jorden----omit-in-toc---&#34;&gt;Læringer og opsamling på mobiliseringen til Befri Jorden &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Indholdsfortegnelse:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#motivation&#34;&gt;Motivation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#introduktion&#34;&gt;Introduktion&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#overordnet-plan&#34;&gt;Overordnet plan&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#hvordan-mobiliserede-vi-og-hvad-var-resultaterne&#34;&gt;Hvordan mobiliserede vi og hvad var resultaterne?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#hvordan-strukturerede-vi-det&#34;&gt;Hvordan strukturerede vi det?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#inspirationen-fra-odense&#34;&gt;Inspirationen fra Odense&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#videre-l%C3%A6sning-og-uddybende-informationer&#34;&gt;Videre læsning og uddybende informationer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;motivation&#34;&gt;Motivation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mobilisering er enormt vigtigt for klimakampens succes, og selvom alle i bevægelsen godt ved det, er der alligevel relativt få i Danmark der har en seriøs og systematisk tilgang til det. Når man tænker over klimasammenbrudets alvor, er det også oplagt at tænke, at en flyer ikke kan gøre forskellen på om folk kommer med i klimakampen eller ej. Problemet må i sig selv være mobiliserende, kan man tænke, men sådan forholder det sig ikke. En anden fælde man kan hoppe i, er at tro at ens analyse og aktiviteter bare skal være i orden, og så vil folk automatisk støde til. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Begge disse idéer har en hvis grad af sandhed, men ender ofte ud i en model, hvor man venter på at folk kommer til en. Og hvis vi for alvor skal rykke i klimakampen, skal vi aktivt hive folk ind i bevægelsen. For den største mobiliseringsudfordring vi står overfor er sociale dynamikker og vaner. Vores opgave er at få folk ud af deres hverdagsræs og vante sociale omgivelser, og ind i klimakampen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mobiliseringen kan selvfølgelig ikke stå alene. Aktioner spiller en stor rolle, for der bliver nødt til at være en substans i det som man vil have folk med i, ellers er det ikke tiltalende overhovedet. Men når analysen og aktiviteterne er på plads, så er mobilisering et vigtigt næste skridt. Når man spørger tilfældige folk, svarer de færreste, at de ikke synes, at klimakampen er vigtig. Man får oftere svar som “jeg har ikke tid”, “aktivisme er ikke noget for mig” eller “der er ikke nogen jeg kender, der er med”. Det er alt sammen hentydninger til vaner og gruppedynamikker, og i første omgang har de ikke noget med problembeskrivelse, analyse eller aktivitet at gøre. &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;introduktion&#34;&gt;Introduktion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Med de erfaringer og tanker prøvede vi i at lave et mobiliseringssystem til Extinction Rebellions Befri Jorden aktioner i 2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arbejdet resulterede i at vi samlede lidt over 1000 mennesker til vejblokade den 28. April, og omkring 1.500 mennesker til biodiversitetsmarch og vejblokade den 12. Maj. Det blev de største Extinction Rebellion aktioner i Danmark nogensinde. I opløbet holdt vi 17 introdage fordelt over hele landet, og trænede over 200 mennesker i civil ulydighed. Vi havde 8 lokalgrupper kørende, og ingen brændte sådan for alvor ud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg kender ikke til nogen lignende mobiliseringsindsats i Danmark i de sidste par år. Men det er selvfølgelig ikke alt viden og alle tanker jeg har taget med i denne rapport. Nederst vil der være mere uddybende materiale og videre læsning.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;overordnet-plan&#34;&gt;Overordnet plan&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Fra start januar begyndte det at være klart, at Extinction Rebellion ville planlægge de to store Befri Jorden aktioner med to ugers mellemrum den 28. april og 12. Maj 2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det betød at der kom gang i arbejdsstrukturerne igen efter et relativt passivt efterår, og denne gang skulle der ligge et stort fokus på mobiliseringen, dvs. at få folk med i bevægelsen og med på gaden de to dage. Konceptet til Befri Jorden var store vejblokader, med flere deltagelsesmuligheder. Man kunne være med i hele spektret fra at være en helt lovlig demonstrationsdeltager til at låse sig fast til scenen til at være med i madholdet og så videre. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selvom der var lagt mere vægt på flere deltagelsesmuligheder, var analysen stadigvæk, at der var brug for så mange som muligt, der ville blive siddende, når politiet bedte dem om at gå, for at skabe en forstyrrelse. Derudover er det også altafgørende, at der kommer flere organisatoriske kræfter i klimakampen, i stedet for deltagere, der dukker op en dag eller to.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Med de tanker i baghovedet blev der udformet et mobiliseringssystem som i starten sigtede efter to ting: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;At klæde mange mennesker på, til at være sikre i at blive siddende, selvom politiet bedte dem om at gå.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;At få mange mennesker med i mobiliseringsarbejdet med at få endnu flere til at komme.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Det skete konkret, gennem det vi kaldte for introdage og mobiliseringshold i hele landet. Vi lavede i mobiliseringskoordineringen en skabelon for en introdag, hvor der både var et oplæg, fælles gratis frokost og en træning i civil ulydighed. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter introdagen sluttede, var deltagerne klar til at protestere, og havde styr på de juridiske detaljer mm. Til sidst i introdagen, spurgte vi aktivt deltagerne gennem et kontaktark de skulle udfylde, om de ville være med til at mobilisere videre selv. Det var der mange der ville, og de blev så en del af det videre arbejde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den sidste måned op til Befri Jorden, prøvede vi også bare at få mennesker til at dukke op til Befri Jorden, uden at dukke op til en introdag først.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi kaldte hele apparatet for rugbrødsrekrutteringsapparatet, fordi der er meget rugbrødsarbejde i det.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hvordan-mobiliserede-vi-og-hvad-var-resultaterne&#34;&gt;Hvordan mobiliserede vi og hvad var resultaterne?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Fordi vi først og fremmest ville klæde folk på til civil ulydighed og få folk ind i mobiliseringsarbejdet, lå det første fokus på at få folk til at komme til introdagene. Derefter fulgte vi den her cyklus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/Mobiliseringscyklus.png&#34; alt=&#34;Mobiliseringen gik fra at reklamere for introdagene til at afholde dem, til at spørge de nye om de ville være med til at reklamere for de næste introdage.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi mobiliserede til introdagene gennem flyers, plakater, online på de sociale medier og gennem venner. De vigtigste pointer i mobiliseringen, er princippet om at gøre opmærksom på sig selv, på en usædvanlig måde, og at gøre det meget. De færreste kommer, fordi de hører om noget en enkelt gang. Men hvis de ser noget i nyhederne, derefter får en flyer klistret på deres dør, ser en plakat på vej til arbejde, og så snakker med en ven, der også havde overvejet at tage til introdag, så begynder effekterne at komme. Derfor skal man ikke holde sig tilbage. Det kan næsten ikke blive for meget.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der blev afholdt følgende antal introdage i de forskellige byer&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;6 i København&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 i Herning&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 i Odense&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2 i Hillerød&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 i Aalborg&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;5 i Århus&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 i Viborg&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Flere løse intromøder i Lund og Malmö og kortere intromøder i Århus, Kbh og Odense.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;I alt var der 17 introdage fordelt på 7 byer over 2,5 måneder. Grupperne i Viborg, Aalborg og Herning blev enten startet helt op eller fik en genoplivning gennem introdagsindsatsen. 153 af dem der kom udfyldte et kontaktark, som besvarede hvorfor de kom, og hvordan de ville hjælpe til. I alt dukkede der nok ca. 200 mennesker op til introdagene. Dvs. et gennemsnit på 12 personer pr. introdag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Af alle der fyldte et kontaktark fordelte svarene hvor de havde hørt om introdagen sig som følgende:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;35 % kom gennem venner.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;34 % havde fundet det online. Altså facebook, hjemmeside osv.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;14 % kom fordi de havde set en flyer.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;13 % kom fordi de havde set en plakat.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Det skal tilføjes at flere havde svaret flere ting, og det understreger meget godt pointen at der ikke kun er én grund til at folk kommer, men at gentagende opmærksomhed er essentielt. Læringen fra de her data er at man i hvert fald skal lægge sit event op på facebook, dukop og hjemmesiden, og man skal invitere sine venner. Flyers og plakater er uendelig skalérbare i tid, og derfor kan man gøre det bagefter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter folk havde været til en introdag, hvor de havde afgivet deres kontaktoplysninger gælder princippet om gentagelser stadigvæk. Det handler om at holde fast og opbygge en relation til hinanden. Så vi sendte sms’er og e-mails til alle der var kommet til en introdag, hvor vi ville invitere dem til den næste plakatophængning, og ringede også til dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det sidste koncept vi havde på større skala var fællesafgange til Befri Jorden. Idéen var, at alle lokalgrupperne og også forskellige grupper i København kunne følges til demonstrationen. Der er tit meget politi til Extinction Rebellion protester, og demonstrationer kan være hårde at være alene til, og derfor kunne fællesafgange sænke nogle barrierer. Derudover er en af de største motivatorer for at gøre noget for mange mennesker, at deres venner gør det. Så hvis der er en fællesafgang fra ens stamcafé, så overvejer flere om de vil med. Der endte med at være følgende fællesafgange:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Odense&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hillerød&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Forskere&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kunstnere&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Københavns Universitet&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Harbo Bar&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;4 gymnasier i København&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En vigtig pointe til mobiliseringen er, at det kan være godt at have lister og skemaer med hvor mange flyers og introdage osv, man vil lave og dele ud, fordi det kan få en ud af døren og i gang med arbejdet, men i sidste ende handler det om at skabe et arbejdssfællesskab og integrere folk i det. Så det kan sagtens være, at man skal træde lidt ved siden af den planlagte sti en gang imellem. Det hele er én stor ting, og ikke mange fragmenterede skridt i en opskrift.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det betyder at vi også løbende prøvede ting af som f.eks. oplæg med Carsten Jensen, morgenkaffe på universitetet, picnic i Fælledparken osv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det her mobiliseringsarbejde kan som skrevet ikke stå alene. Men hvis du har en fungerende bevægelse, som skaber opmærksomhed gennem aktioner, så er det godt givet ud at bruge tiden på at mobilisere, for så mangler folk kun det sidste skub til at blive aktive. Derudover skal der selvfølgelig også tænkes over mobilisering i mediearbejdet. Både i pressen og på de sociale medier.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hvordan-strukturerede-vi-det&#34;&gt;Hvordan strukturerede vi det?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vi havde en mobiliseringskoordineringsgruppe i København der holdt ugentlige møder og kom med alle koncepterne, der blev udført med variationer i de 8 lokalgrupper i hele landet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi startede i starten af februar med at holde to kick-off events af mobiliseringen. Et i København, og et online. Gennem det kom de første 30 personer, der gerne ville hjælpe i mobiliseringen. Til kick-off eventsne samlede vi alle interesserede i en stor signalchat: XR Stormobilisering&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Signalchatten var en vi tilføjede alle der ville mobilisere i hele landet til, og den blev brugt til at sende updates ud på, og dele når der skete noget rundt omkring. Hvis der for eksempel blev hængt plakater op i Odense osv. Det endte med at vi var 116 mennesker i chatten. Når en chat er så stor, kræver det lidt disciplin, så der ikke kommer lange samtaler og irrelevante beskeder. Vi havde en mobiliseringshotline, hvor folk kunne skrive praktiske spørgsmål. Og ellers skulle der bare af og til en besked med en påmindelse om, hvad chattens formål var. Mange fremhævede chatten som god i evalueringen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi fandt hurtigt en kontaktperson fra hver lokalgruppe, som blev forbundet med en kontaktperson fra mobi-koordineringen. På den måde var der en direkte kontakt mellem lokalgrupperne og koordineringen. Hele perioden gik ved at koncepterne, og de næste skridt blev udformet af mobikoordineringsgruppen og så blev det videreformidlet til lokalgrupperne, som så gjorde som det fungerede for dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hovedformålet for lokalgrupperne var i hele perioden op til Befri Jorden, at samle så mange som muligt til at tage afsted. Da det meste planlægningsarbejde foregik i København.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I København havde vi underdelt os i bydelsmobiliseringshold, så der var hold på Nørrebro/Nordvest/ Vesterbro, Østerbro, Sydhavn og Amager hold.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi lærte at det ikke sker automatisk, at folk tager det næste portion ansvar. Det betyder at det er vigtigt altid at holde øje med, hvem der virker motiveret og spørge dem personligt, om de kunne forestille sig at udføre en opgave. Det kunne være, at stå for at koordinere mobiliseringen i et nyt byområde, eller at stå for at holde oplægget til næste introdag osv. Man skal ikke lade sig skuffe af, at der ikke bliver svaret ja i første gang. Nogle gange skal der bare en lille justering eller endnu et spørgsmål til.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;inspirationen-fra-odense&#34;&gt;Inspirationen fra Odense&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Her vil jeg dele en beskrivelse af Odenses mobiliseringsindsats som jeg fik sendt. Vi skulle i bakspejlet have brugt den her historie mere, til at opmuntre andre til at gøre det samme. Den viser godt, hvordan rugbrødsarbejdet bliver gjort samtidig med at limen bliver smurt, og relationerne dyrket. Big up Odense!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mobiliseringsplan for XR Odense foråret 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hen over vinteren har vi kun været 4-5 aktivister til vores møder, og da vi gerne ville være flere fra Odense til Befri Jorden end til Vendepunktet, hvor vi var 15, lagde vi en plan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi var tre, der i januar tog til kick off meeting for Befri Jorden i København, så vi kunne dele info med andre fra Odense. Vi inviterede alle dem, vi havde mistet, eller dem, der var på pause, til en fællesmiddag midt i februar. 16 dukkede op, og nu har 12-13 af de 15, der var med til Vendepunktet, meldt sig klar til Befri Jorden! Det var et vigtigt skridt for at sikre kontinuitet i gruppen, bevare bånd og venskaber og sikre et vist antal erfarne rebeller til at hjælpe nye ind i lokalgruppen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi var to, der efter et godt online oplæg fra mobiliseringsgruppen valgte at lave et mobiliseringsteam, ”Team Eskalation”. Vi fik organiseret en introdag 2. april, bestilt lidt plakater og bestilt 5.000 flyers, som vi selv satte vores eget præg på. Vi delte dem ud, og der kom hele 36 til vores introdag, hvoraf cirka 27-28 var helt nye rebeller. Yes!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg var selv ude med 4.200 flyers, hvoraf cirka det halve blev afleveret til folk direkte på universitetet, et gymnasie, centralbiblioteket og nogle mindre steder (banegård, madmarked). Resten blev lagt i postkasser på kollegier i byen (hvor beboerne fik en flyer to gange med cirka 10 dages mellemrum). Vi kan se, at flyers og plakater (dem, der er blevet hængt op på uni) har været det bedste mobiliseringsværktøj. Efter introdag udfyldte 24 personer kontaktark, og vi kan ud fra besvarelser og ud fra, hvor mange nye vi ved, der kommer til næste møde, se, at omkring 13-14 rebeller dukkede op på grund af flyers. Bedste snit har Katedralskolen. Der delte jeg to gange med 10 dages mellemrum 150 flyers ud i spisefrikvarteret 11.30, og der kom seks gymnasieelever fra denne skole (og ingen fra de andre gymnasier, hvor ingen flyers var blevet delt ud). Der kom omtrent 5 på grund af flyers på uni, som jeg besøgte syv gange, især i den travle time fra 12-13, hvor jeg delte flyers ud i to kantiner, i læsesal og på universitetsbiblioteket. Når jeg kom tilbage 3 dage senere, kunne jeg se, at der stadig lå en masse af vores flyers i læsesal og på bibliotek, så vi har haft en god presence på uni i 16-17 dage. Jeg syntes, folk tog bedst imod flyers, når de sad i grupper, fx i kantiner eller i studiegrupper på bib. Jeg gik hen til bordet, lagde et par flyers, sagde &amp;ldquo;Kursus i klimaaktivisme&amp;rdquo;, fik øjenkontakt med en eller to, sagde &amp;ldquo;God dag&amp;rdquo;, og så var jeg videre. Alle var søde og venlige.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derudover nævner 2-3, at de kom på grund af flyer i postkasse, også ok. Samlet set har vi fået en deltager til introdag per 400 uddelte flyers, fint snit. Skulle jeg gøre det hele om igen, ville jeg gøre det samme på uni, måske skære lidt ned på postkasser, besøge et par gymnasier mere og også besøge professionshøjskoler (fx lærer- og pædagogstuderende), hvor vi næsten ikke fik delt nogen ud (og hvorfra ingen kom til introdag). Vigtigt: Sæt tid af til uddeling af flyers. Man kommer nemt af med 150 flyers i timen i frokostpauser og på fyldte biblioteker, men resten af dagen er der ikke mange muligheder for at dele ud på uddannelsesinstitutioner, så man skal af sted mange gange. Jeg var ude med flyers 17 gange på 19 dage. Så skal man holde længe, skal man vælge at dele flyers ud på steder, hvor man er tryg. Jeg er selv tryg på biblioteker og på uddannelsesinstitutioner, ikke foran banegården eller Bilka.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Havde der bare været 2 rebeller til fra Odense, der havde haft ressourcer til at dele mange flyers ud, kunne vi have dækket resten af byens uddannelsesinstitutioner og måske tiltrukket 10-12 flere deltagere, er min vurdering. Endelig: Vi fokuserede kun på at dele ud til unge studerende under 30, fordi vi gerne vil have flere unge med, og fordi vi tidligere har haft svært ved at fastholde unge, fordi de 4-5 mest erfarne fra XR Odense er ”voksne”. Nu er der basis for at fastholde flere unge, fordi der kom op imod 20-22 under 30 år til vores introdag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et andet godt mobiværktøj var personlige kontakter: 5-6 personer kom til introdag på grund af dette.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derudover skrev vi ud til andre grønne organisationer i Odense. Det gav ikke rigtig noget afkast til introdagen, tror jeg, men vi har fået god kontakt til Bedsteforældrenes Klimaaktion, som sammen med Mellemfolkeligt Samvirke forventer at komme 8-10 aktivister til Befri Jorden. Det er også mange!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;videre-læsning-og-uddybende-informationer&#34;&gt;Videre læsning og uddybende informationer&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Videre læsning&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Evaluering af mobiliseringen i &lt;a href=&#34;https://docs.google.com/document/d/1bPBFFWWWunckgqH3g5ewj5KJiDM0_TqHPIXtNW6LF34/edit&#34;&gt;Letzte Generation i Berlin fra oktober 2022 til februar 2023.&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Designing the Revolution - podcast om revolution af Roger Hallam. Her er fire afsnit om mobilisering af Roger Hallam. &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=9LxBBPFd_n4&amp;amp;t=1s&#34;&gt;Part 1&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://youtu.be/0bYLVkJbeKA&#34;&gt;Part 2&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?time_continue=3&amp;amp;v=hPkHSic9Sv4&amp;amp;embeds_referring_euri=https%3A%2F%2Frogerhallam.com%2F&amp;amp;source_ve_path=Mjg2NjY&amp;amp;feature=emb_logo&#34;&gt;Part 3&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://youtu.be/l87luh4Ht2o&#34;&gt;Part 4&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Uddybende info fra Befri Jorden&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Træningen, oplægget, drejebog og kontaktark fra introdagen kan findes &lt;a href=&#34;https://drive.google.com/drive/folders/1ERF8us5DT-rQm_KuyOrLO4ydkv-mmxk2?usp=sharing&#34;&gt;her&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/u/0/d/1bsqd761YxQLTSUHaLf_ttJYVlrH5a_pbPLtCh0uI2BU/edit&#34;&gt;Her&lt;/a&gt; kan den fulde statistik fra kontaktarkene findes.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plakatklister og opsætning</title>
      <link>http://localhost:1313/plakatklister/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 12:39:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/plakatklister/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Her vil jeg dele en opskrift på plakatklister og en vejledning til opsætning.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ingredienser&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Til 100 plakater:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5 l vand&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;350 g mel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;50 g sukker&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fremgangsmåde&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sæt en elkedel med vand over&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bland mel og sukker&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hæld koldt vand til lidt efter lidt og rør rundt for at undgå store klumper&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hæld kogende vand til, så der er så meget vand i som der står i ingredienserne&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kog det op&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Put mere mel eller vand i til konsistensen bliver relativt flydende.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Klisteret bliver tykkere når det bliver koldt, så lav det gerne lidt for tyndt til at starte med, og tag en flaske vand med på klisterturen, så du løbende kan tynde op.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man kan selvfølgelig også bruge tapetklister fra byggemarkedet, hvis ikke man har tid til at koge en blanding.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Opsætning&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I hold på 2 personer kan man hænge ca. 15-20 plakater op i timen pr. person. Det går nemt med en spand med hank, og en malerrulle. Sørg for at kanterne og hjørnerne sidder godt. Her er en lille guide til, hvad jeg synes er meningsfuldt at tage hensyn til, når man er ude og hænge plakater op:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hæng plakater op hvor de bliver set, og hæng gerne mange op det samme sted.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hæng ikke plakater op over andre sociale bevægelsers plakater, medmindre de er gamle og eventet er sket.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hæng ikke plakater over kommercielle plakater. Plakatmafiaen klistrer dem over lynhurtigt igen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hæng ikke plakater op på kommunale skraldespande. De bliver også fjernet lynhurtigt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Struktur</title>
      <link>http://localhost:1313/dagsrytme/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 16:01:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/dagsrytme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Indholdsfortegnelse:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#introduktion&#34;&gt;Introduktion&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#tips&#34;&gt;Tips&lt;/a&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#find-et-meningsfuldt-projekt&#34;&gt;Find et meningsfuldt projekt&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#skriv-dit-arbejde-ned-og-planl%C3%A6g-det&#34;&gt;Skriv dit arbejde ned og planlæg det&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#f%C3%B8rst-opgave-s%C3%A5-beskeder&#34;&gt;Først opgave, så beskeder&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#forbered-m%C3%B8der&#34;&gt;Forbered møder&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#lev-sundere&#34;&gt;Lev sundere:)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#konklusion&#34;&gt;Konklusion&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;introduktion&#34;&gt;Introduktion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Da jeg i starten af 2022 besluttede mig for, at jeg nu ville gå fuld tid i sociale bevægelser i klimakampen, var der en masse åbne spørgsmål, og få at følge efter. Det satte mig i en underlig situation, fordi jeg ville gerne give den fuld gas, men fordi der manglede strukturer, var det rigtig svært.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der manglede både organisatoriske strukturer hvor jeg kunne lægge min energi i, og der manglede også strukturer i min hverdag. Nu er jeg blevet lidt klogere og vil gerne dele, hvordan jeg sørger for, at jeg kan fylde dagene med meningsfulde ting.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;tips&#34;&gt;Tips&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;find-et-meningsfuldt-projekt&#34;&gt;Find et meningsfuldt projekt&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Det er afgørende at have en gruppe at arbejde med. Selv hvis der ikke er en gruppe du er 100% enig i, er det altid mest værd at være flere. I den her gruppe, skal i lave faste aftaler om møder, og faste aftaler om hvem der udfører opgaver. I mediegruppen i Extinction Rebellion havde vi også en fast arbejdsdag hver torsdag, som hjalp gevaldigt, på at få ting af hånden. I Letzte Generation, mødtes vi hver dag klokken 11 på universitetet og delte flyers ud. Det er klart nemmest at være fuld tid, i sammenhænge hvor andre også er fuld tid.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;skriv-dit-arbejde-ned-og-planlæg-det&#34;&gt;Skriv dit arbejde ned og planlæg det&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Den første udfordring når man sidder alene og gerne vil få ting af hånden, er at definere, hvad det er man gerne vil lave. Den nemmeste måde at undgå uklarhed omkring det, er at definere ens arbejdsopgaver til møder, og så ordne ens arbejdsopgaver mellem møderne. Men jeg har ofte oplevet, at hvis der skulle ske noget mere, eller vi skulle lave et nyt skridt, så skulle jeg selv finde på det, og det kom ikke fra nogle møder. Det giver meget god mening, for når man laver ting, som der ikke bliver gjort af andre i Danmark lige nu, som for eksempel at organisere store klimavejblokader, og man er den der bruger mest tid på det, er det også en selv der i sidste ende ved hvad der er brug for for arbejde, og derfor selv skal komme med de næste skridt. F.eks. da vi i XR mediegruppen skulle lave en mediestrategi, skulle jeg først selv komme med et bud på en mediestrategi, for vi havde ikke rigtig haft en før. Til det skulle jeg finde eksempler på andre strategier, og analysere den danske kontekst osv. Til gengæld kan det være drænende og føles som om man går i cirkler, hvis man hele tiden tænker over hvad der burde ske, og hvad der mon er klogest at gøre nu. Derfor er det vigtigste at opbygge rutiner omkring ens arbejde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg sætter mig ned hver søndag aften, og lægger et skema. Når jeg lægger skemaet skriver jeg først alle de ting ind som jeg ved jeg skal og har et fast tidspunkt. Det kan være sociale arrangementer og møder. Derefter skriver jeg mine arbejdsopgaver ind i kalenderen. Til det skriver jeg også timetal ned. Så kigger jeg på det, og tænker på hvad der mangler i mine møder og den overordnede situation, og brainstormer ting der kunne ske. Måske skal jeg mødes med nogle andre for at lægge en føler ud for noget der kunne ske fremover, eller måske skal der hænges rigtig mange plakater op. Det skriver jeg også ind. Så er det vigtigt at lade en del tid åben. I arbejde med sociale bevægelser dukker der altid uforudsete ting op. Måske en mediehenvendelse eller lignende, og det er ofte godt givet ud at bruge tid på.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;først-opgave-så-beskeder&#34;&gt;Først opgave, så beskeder&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lav en opgave og svar på beskeder bagefter. Svar på beskeder efter den første opgave om morgenen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;forbered-møder&#34;&gt;Forbered møder&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Fordi at møder ofte er der, hvor der bliver taget beslutninger, er det godt at forberede dem. I det hele taget har møder en vigtig funktion i bevægelser. Hvis energien er lav til møder, opgaver ikk er blevet udført og de er ustrukterede, bliver lysten til at lægge energi også mindre, og deraf følger en ond spiral. Hvis møder derimod er gode, opgaver er blevet udført og der kommer nye idéer på bordet kan en gruppe blomstre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derfor er det vigtigt at have lavet sine lektier, eller meldt klart ud, hvis det ikke har været muligt. Det er også godt at skrive en reminder om mødet om morgenen, og for mig at gå efter at dukke op 10 minutter inden.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;lev-sundere&#34;&gt;Lev sundere:)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;For at alt det ovenstående skal lykkedes har det for mig været vigtigt at dyrke motion, spise sundt og sove ordentligt. Det kræver noget overskud at deltage i klimakampen og det kommer ikke af sig selv. Jeg har oplevet stor forskel på hvad jeg får ordnet, og også hvor glad jeg er for arbejdet jeg har udført alt efter om jeg har styr på søvnen og motionen i perioden eller ej. Nogle gange kan det også føles som om at du i klimakampen kaster uendelig meget energi i et sort hul, så er det rart også at huske at kaste noget energi efter sit eget velbefindende. Jeg skriver også træning ned som rutiner i min ugeplan.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;konklusion&#34;&gt;Konklusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Det her var de strukturelle overvejelser jeg havde om livet som klimaaktivist. Det er noget jeg godt kunne have haft brug for før, og også noget jeg ikke har brugt nok tid at tænke over. I indlægget København og Berlin skriver jeg om de praktiske tips der skal til for at leve godt og billigt i de respektive byer. Da det er et vilkår i klimakampen ikke at have mange penge.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grib Øjeblikket</title>
      <link>http://localhost:1313/grib-%C3%B8jeblikket/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 14:45:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/grib-%C3%B8jeblikket/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#dr-debatten-p%C3%A5-folkem%C3%B8det-2022&#34;&gt;DR Debatten på Folkemødet 2022&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#til-aktioner&#34;&gt;Til aktioner&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#generelt-i-klimakampen&#34;&gt;Generelt i klimakampen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#konklusion&#34;&gt;Konklusion&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;I min tid i klimakampen er jeg ofte kommet i helt uvante situationer, som har overrasket mig. Jeg er lidt konfliktsky af natur, og jeg har også oplevet meget planløshed i klimabevægelsen. De ting har betydet, at jeg har fået en tendens til meget målrettet at lave en plan og så holde mig til den plan. Det betyder at jeg nogle gange er gået glip af gode muligheder. Så her vil jeg komme med et argument for at gribe øjeblikket.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Strategien i klimabevægelsen går ofte ud på at rykke den offentlige debat, påvirke beslutningstagere, samle mange mennesker mm. Fordi det altsammen er sociale dynamikker, vil der nogle gange være øjeblikke der skal gribes for at tage et stort skridt videre. Af og til vil der enten på grund af eksterne faktorer som f.eks. en varm sommer eller et folketingsvalg eller interne faktorer som en aktion eller en forhandling eller ofte en kombination af eksterne og interne faktorer være øjeblikke, hvor mulighederne for forandring er meget større, end de plejer at være. Det skal helt generelt udnyttes ved at bevægelser stepper et gear op, og gør hvad de kan, for at komme med deres input i et tidspunkt hvor status quo er udfordret. Det er der massere af eksempler på, og er en hjørnesten i mange succesfulde kampagner. Men jeg vil ikke komme ind på de store træk i dette skriv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For udover at der kan være perioder hvor der generelt er meget større råderum til at få de helt store sejre hjem, så er der også i det daglige arbejde i klimakampen hele tiden øjeblikke der skal gribes. Det vil på en lidt mindre skala, være ting der kan betyde rigtig meget for påvirkningen af det du har gang i.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dr-debatten-på-folkemødet-2022&#34;&gt;DR Debatten på Folkemødet 2022&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Et godt eksempel er aktionerne med Extinction Rebellion på Folkemødet 2022. Op til Folkemødet havde vi i Extinction Rebellion snakket om, hvordan vi kunne gøre noget der gav mening. Vi blev enige om at en god måde at gøre det på, kunne være at forstyrre nogle debatter, som havde et helt håbløst udgangspunkt. Den største af dem, var den live-transmitterede DR Debatten. Vi vidste at der var nok mennesker, der ville være med, og at man godt bare kunne gå op på scenen fra publikumpladserne. Så planen og ressourcerne var der, og vi kunne bare have gjort det sådan. Men så fulgte en hel række af øjeblikke der blev grebet af min ven, så aktionen fik meget større gennemslagskraft, og var meget bedre for alle andre at være en del af.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Først skulle vi finde ud af, hvad der blev snakket om hvornår til Debatten. Vi ville nødigt afbryde første del om f.eks. Ukraine, hvis vi vidste at klimaet var på programmet bagefter. Men hvis ikke klimaet var på programmet var der god grund til at afbryde programmet til et andet punkt. Så vi gik op til DRs scene om eftermiddagen før, og en fra Extinction Rebellion så tilfældigvis en gammel bekendt der arbejdede for DR og spurgte ham. Vi fandt ud af at klimakatastrofen var punkt nummer to ud af tre, og sådan havde vi allerede et meget bedre udgangspunkt, end hvis vi ikke havde vidst det.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Da vi gik op på scenen, var der meget begejstring. Vi var ca. 25 mennesker der endte med at gå op på scenen med kampråb og under klappen fra publikum. Men derefter fulgte usikkerheden. For efter de første to personer blev skubbet ned af scenen, synes vagterne at der var for mange, og lod folk sidde. Og så blev kameraerne slukket. Den usikkerhed kunne hurtigt have spredt sig, og gjort oplevelsen dårlig for dem der var med på scenen. Derudover ville det stensikkert komme som modargument hvis ikke vi selv havde fortalt noget fra scenen, nu hvor vi havde kapret den. Min ven greb øjeblikket og råbte en tale ud til tilskuerne. Den var ikke forberedt, men indholdet var i orden, og på den måde fik vi bragt vores argumenter ind i Debatten, og usikkerheden blev afløst af beslutsomhed.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dagen efter var jeg selv helt fyldt af indtryk, for vi havde festet og aktioneret tre dage i træk. Men på grund af forskellige aktioner, og fordi det var på Folkemødet, fik vi helt vildt mange mediehenvendelser. Jeg var selv alt for fyldt op i hovedet og på glatis, til at kunne tage stilling. Igen tog min ven nogle hurtige beslutninger, samlede mod og gik i flere forskellige medier.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Her var det tre øjeblikke der blev grebet, der gjorde påvirkningen af aktionen større og oplevelsen bedre, end den ville have været uden. Til næste års folkemøde kom vi igen i radioen og avisen, fordi vi havde lavet de aktioner. Så påvirkningen varede ved et helt år.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det behøves dog ikke at være lige så nerverpirrende øjeblikke, som det er at afbryde en live tv-debat. Også ved andre aktioner, kan man vinde en hel del.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;til-aktioner&#34;&gt;Til aktioner&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Til aktioner generelt er der nogle små ting der uafhængigt af selve aktionens design, kan gøre udbyttet af aktionen meget større.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hils på alle medaktionister&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aktioner er et stærkt øjeblik, hvor alle der er med, er samlet i beslutningen om at gøre en forskel. Nogle gange er jeg selv for stresset til at kunne overskue andet end mig selv og mine opgaver, men det giver god mening at få hilst på alle. Fællesskaber og personlige forbindelser er vigtige i klimakampen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gå ind igen til aktioner&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Til mange aktioner, vil man bare blive båret til side og efterladt på fortovet af politiet, hvis man f.eks. har blokeret en vej, eller været inde i et kontor. Der kan øjeblikket gribes ved at gå tilbage i aktion igen. Det sender et stærkt signal til magthaverne om at de ikke kan slippe så let, og til ens medmennesker om at man mener det.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tag billeder&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det her er mere lavpraktisk. Jeg har mange gange været i situationer, hvor der har manglet billeder af aktioner. Så hvis du har et ledigt minut, så tag et billede.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hvis der kommer en chef eller politiker forbi, så snak med dem&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mange aktioner og demonstrationer går ud på at påvirke nogle magthavere, men det lykkes sjældent at komme i direkte kontakt med dem. Derfor forsøges påvirkningen ofte indirekte ved at man står foran deres arbejdsplads eller forstyrrer deres ansvarsområde. Nogle gange sker det dog, at de alligevel kommer forbi eller ud, og så handler det om at agere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg har oplevet det til en demonstration mod manglende klimahandling, hvor ministeren for global klimapolitik, Dan Jørgensen, til allersidst kom ud til sin bil og kørte væk. Noget lignende skete til en aktion hvor vi besatte klimaministeriet. Her gik klimaministeren Lars Aagaard forbi bag os. Da vi så Dan Jørgensen var ingen klar på det, og vi sagde ikke noget. Da Lars Aagaard gik forbi os i Klimaministeriet var en af os til gengæld klar, og fik hurtigt sagt noget til ham. Pelle Dragsted fik også nogle ord med på vejen, da han kom forbi os til samme aktion. Det er svært at sige om det gør den store forskel, men det føles rigtig underligt at stå foran en bygning, og råbe kampråb på livet løs, men så tie stille når den man råber efter rent faktisk kommer ud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vær klar i back-office:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I back-office vil man ofte have forberedt en plan for dækningen af aktionen. Det kan dog sagtens ske, at der sker noget uventet til aktionen. Nogle gange er det formålet med aktionen at fremprovokere en reaktion, og ofte kan man bruge det til sin fordel, hvis man er klar. Det kan f.eks. være, at politiet gør noget uhørt, eller at den man laver aktion i mod udtaler noget dumt, eller at aktionen uventet lykkes med sit mål. Det er godt at gøre sig nogle tanker om reaktioner på mulige udfald på forhånd, men man kan umuligt forberede sig på det hele. Så her skal man også være klar på at gribe øjeblikket, og turde kaste sig ud i det.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eksempelvis havde nogle fra Scientist Rebellion i Tyskland trykket på brandalarmen til en sundhedskonference den tyske kansler Olaf Scholz var med til, for at påpege at klimakatastrofen ville betyde en nødsituation for folkesundheden. Til det sagde Olaf Scholz, at man nok hellere burde &amp;ldquo;ignorere det og fortsætte&amp;rdquo;. Det blev samlet op af Letzte Generations mediehold med det samme, og medvirkede til stærkt at delegitimisere Olaf Scholz.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;generelt-i-klimakampen&#34;&gt;Generelt i klimakampen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Udover til aktioner, er der også helt generelt nogle tidspunkter i klimakampen, hvor det betaler sig at gribeb øjeblikket. Blandt andet i samtaler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Klimakollapset har en underlig tendens til at være fraværende i de samtaler man allermest tænker det burde blive påtalt i, og så dukke op når man ikke venter det. F.eks. bliver det ikke nævnt, når der bliver fortalt om hedebølgerne på tv, men når du snakker med dine venner eller bedstefar kommer det op. Grib øjeblikket!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fortæl folk hvad du synes. Det er selvfølgelig med forbehold for, hvad det betyder i det konkrete tilfælde. Jeg tænker ofte selv, at det er belejligt at undlade emnet, hvis jeg ikke lige orker. Bagefter fortryder jeg det, fordi emnet alligevel lå og lurede i bevidstheden hos alle, men det blev hurtigt snakket forbi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvis du er ude at snakke med nogle du ikke kender, og de oprigtigt virker interesserede i det som du fortæller om, så spørg om et telefonnummer. Det kan være grænsekonfronterende, men det er også en tillidserklæring til, at du tror, at dem du taler med forstår dig, og kan være med i arbejdet fremadrettet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et sidste eksempel på at gribe øjeblikket er af en lidt anden karakter:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nogle mennesker fra Letzte Generation var på festival i sommeren 2022. Her havde de taget en masse underbukser med, og skrevet Letzte Generation på dem. Hver gang de stod tæt på scenen til en koncert kastede de dem derop, og af og til blev de faktisk samlet op af kunstneren og holdt op så alle kunne se dem. Genialt:)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;konklusion&#34;&gt;Konklusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Jeg er klar over at det her skriv kan læses som om at man burde være evig årvågen og altid på, så man altid er klar på at udnytte alle muligheder. På den måde kan man nærmest være sikker på at brænde sammen med stress. Der er ikke noget værre end en uendelig stor og uklar opgave. Stress hjælper os ikke, men vi bliver nødt til at gribe øjeblikkene når de kommer. Det er ofte et vilkår for at komme videre i klimakampen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit bud på en løsning er at forsøge på forhånd at identificere de tidspunkter hvor der kunne ske noget uventet, dvs. generelt perioder med høj intensitet og helt specifikt til aktioner. Og så mentalt forberede sig før man tager afsted på at man, udover den primære opgave man har til aktionen, også skal være klar på uforudsete hændelser. Det hjælper mig, fordi at jeg så, når der sker noget der ikke var planlagt, tænker: &amp;ldquo;Det havde jeg tænkt over, nu gør jeg noget ved det.&amp;rdquo; Selvfølgelig vil der stadigvæk være tidspunkter, hvor man bare må sige nej, fordi man ikke kan være klar på det hele, men i mange tilfælde hjælper det, og generelt giver det et større overskud, hvis man ikke bliver helt slået ud af at der sker noget uventet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mange er tilbageholdende fra at deltage i klimakampen, fordi det hele er så usikkert. Det er usikkert hvad resultatet bliver, det er usikkert hvad man selv får ud af det, og det er usikkert hvad man overhovedet skal lave. For at komme noget af den lammende usikkerhed til livs, giver det god mening at lægge en plan og så udføre den. Det er jeg stor fortaler for. Men! Man skal passe på med at tro, at klimakampen kan løses med samme indstilling som man har til lønarbejde. Der vil komme situationer, som man ikke kan forudse eller planlægge, og de kunne godt have stor betydning. Der handler det om at gribe øjeblikket.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generel Utilfredshed</title>
      <link>http://localhost:1313/generel-utilfredshed/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 17:07:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/generel-utilfredshed/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Så snart man begynder på at være politisk aktiv, men egentlig også i resten af ens liv, vil jeg advare mod Generel Utilfredshed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Generel Utilfredshed er, når man afskriver en hel gruppe eller en hel aktivitet som værende dårlig eller ikke førende mod målet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grunden til at det er et problem er, at man både bliver blind overfor evt. ting, som kan være gode ved det, og det bliver også sværere at finde frem til det man egentlig er utilfreds med, og man så kunne forsøge at ændre. Derudover kan det blive svært at&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da jeg kom ind i Extinction Rebellion, var jeg meget hurtig til at afskrive de fleste andre politiske grupper og de fleste andre former for politisk aktivitet. Det er typisk for mange i Extinction Rebellion, for en del af begrundelsen for hvorfor at Extinction Rebellion gør som de gør, er argumentet at intet andet har virket indtil nu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det betyder blandt andet at demonstrationer blev til sådan et evigt objekt jeg tørnede i mod. Alligevel dukkede jeg altid op, fordi jeg alligevel ikke helt kunne lade være med at se værdien i dem. Denne dissonans mellem mine tanker og handlinger fortsatte lidt tid,  og det var pga. min Generelle Utilfredshed med demonstrationer at jeg ikke kunne se videre. Efter noget tid så jeg endelig mig selv i øjnene, og tænkte, hvorfor er det jeg bliver ved med at dukke op til demonstrationerne, hvis jeg egentlig tænker, at de ikke fører nogle vegne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg lavede en opgørelse i mig selv over, hvad jeg egentligt tænkte om klimademonstrationer. Jeg komfrem til at jeg synes klimademonstrationer har en værdi i at man møder mange ligesindede, de er relativt let tilgængelige for nye i klimakampen, og man kan høre taler der kan gøre en klogere. Men til gengæld fik jeg også defineret min utilfredshed. Jeg var utilfreds med, at jeg oplevede at mange så det som den bedste måde at påvirke politikere, og derigennem opnå forandring. Jeg var utilfreds med at det for mange gav en let smutvej til at klappe sig selv på skulderen, selvom jeg var overbevist om at der er brug for flere organisatoriske kræfter i klimakampen, og ikke folk der dukker op en gang hvert halve år.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det hjalp mig meget til at kunnne slippe med dårligt humør, og også give udtryk for min utilfredshed, hvis jeg blev spurgt. Generel Utilfredshed er måske berettiget, men sjældent konstruktiv. Specifik utilfredshed, er meget lettere at forholde sig til, og derfra snakke sammen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det handler i bund og grund om at huske nuancerne. Jeg kan godt blive træt af at høre det argument, fordi at det nogle gange bliver brugt til at udvande stærke standpunkter der er berettigede. Det hjælper mig at gøre proportionerne i mine tanker meget tydelige, også over for mig selv. I eksemplet med demonstrationerne, kunne mine egne tanker være: &lt;em&gt;&amp;ldquo;Jeg er glad for at møde mine venner til en demonstration, men jeg synes det er meget vigtigere at det har en politisk effekt, og det mener jeg at mange demonstrationer ikke har.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så er tankerne gået fra en Generel Utilfredshed der munder ud i udtalelser som: &lt;em&gt;&amp;ldquo;Jeg synes ikke demonstrationer giver mening.&amp;rdquo;&lt;/em&gt; til en mere specificeret utilfredshed som er mulig at forholde sig til.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derfor prøver jeg at minde mig selv på være mere nøjagtig i mine tanker, når jeg kan mærke at der er en Generel Utilfredshed der sniger sig ind i dem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andre eksempler på ting jeg er Generelt Utilfredse med:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Den bløde klimabevægelses retorik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Det at mine venner ikke er med i klimakampen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De Venstreradikales verdensfjerne ageren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Politiske partier&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forskerkontakt</title>
      <link>http://localhost:1313/forskerkontakt/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 11:10:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/forskerkontakt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jeg skriver til dig på vegne af en gruppe klimaaktivister, der vil skabe et nybrud i en dansk klimakontekst - og vi har brug for strategiske råd.
Vi er erfarne aktivister, som har læst en lang række bøger om sociale bevægelser og forandring, og samlet meget erfaring gennem eget arbejde, men vi er overbeviste om, at det vil styrke vores arbejde og kampagnen, hvis vi må høste lidt af din viden!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En kort introduktion til os og vores mission:
Vi er 15 personer i alderen 20-35 år med aktivistiske rødder og erfaringer fra særligt
Extinction Rebellion (XR). XR har spillet en vigtig rolle i den danske klimabevægelse, men vi vurderer, at det er tid til at sætte en kampagne i søen, som kan bygge videre på de erfaringer, der er gjort i XR, og tage ved lære af de fejl, der er begået. Mere specifikt sigter vi efter at lave en kampagne i stil med Insulate Britain og Just Stop Oil med fokus og krav, der passer ind i en dansk kontekst.
Danmarks regering handler fortsat ikke tilstrækkeligt på klimakrisen, men greenwasher istedet til den helt store guldmedalje - og vi mener, at det er vores pligt at gøre, hvad vi kan for at holde magthaverne ansvarlige og sætte skub på drastisk og omgående klimahandling. Vi mener, at en ny kampagne er nødvendigt i den kamp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derfor vil vi høre dig, om du har lyst til at bidrage til det næste kapitel i den danske klimabevægelse ved at udfordre vores antagelser og besvare et par spørgsmål?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vores antagelser er som følger:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vi skal være organiseret på en måde, der giver en klar retning for kampagnen, og som gør det nemt for folk at tilslutte sig kampagnen og bidrage&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;At mobilisere folk til kampagnen er afgørende&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vi skal organisere os parallelt med at vi mobiliserer, så folk kan re-organisere sig, hvis lokummet kortvarigt brænder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perioder/øjeblikke med stor mobilisering skal udnyttes til at styrke eksisterende strukturer og på den måde bruges til at skabe flere perioder/øjeblikke med stor mobilisering &amp;amp; tilslutning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der skal bruges en palet af taktikker - ikke kun protester, men også boycotts, strejker og aktioner, der skader modstanderens økonomi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En kampagne vil have større succes hvis den er forbundet med lokale udfordringer f.eks. relateret til boligmangel/-priser, jobsikkerhed, fødevaresikkerhed/-priser, sundhed&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Begivenheder som f.eks. naturkatastrofer kan bruges til at skabe moment, hvis aktioner/protester kan koordineres og/eller forbindes med dem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der bør laves koalitioner med andre kampagner/grupperinger, så mange mennesker kan gå på gaden kollektivt under samme banner&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Forandring sker, når forskellige aktører skubber parallelt - men nogle skub er bedre end andre, og nogle skub kan være skadelige for bevægelsen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vores stemme skal ræsonere med samfundets midte og ikke samfundets kant.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En polariseret offentlig mening om/respons på kampagnen kan udnyttes fordelagtigt, så længe vi holder os til vores kernehistorie og kommunikerer tydeligt&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vores spørgsmål til dig:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Er nogle af vores antagelser forkerte?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Er nogle af de ovenfor nævnte pointer vigtigere end andre?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hvad er karakteristisk for en succesfuld (klimaretfærdigheds-)kampagne i norden/Skandinavien?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Er der nogle typiske fejl, der bliver begået i klimabevægelsen i norden/Skandinavien?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Er der nogle “Dos and Don’ts” for sociale bevægelser i norden/Skandinavien, som vi bør kende?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vi ville sætte meget stor pris på dit input - uanset hvor omfattende det er. Selvom det ikke er dit præcise forskningsområde, kan dine svar være værdifulde alligevel. Det er i hvert fald heller ikke vores forskningsområde. Vi sætter pris på helt konkrete svar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi ville også være taknemmelige, hvis du havde lyst til en uddybende samtale over zoom eller lignende.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tusind tak for at læse helt herned til - og vi håber, at du vil dele din viden og dine tanker med os.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boller</title>
      <link>http://localhost:1313/boller/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 13:51:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/boller/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;jessies-bolleopskrift&#34;&gt;Jessies Bolleopskrift&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ingredienser:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;50 g gær&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3-4 Æbler eller Gulerod&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Et par håndfulde havregryn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kerner&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Olie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rør- eller puddersukker&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4-6 dl lunkent vand&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Opskrift&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gæret opløses i lunkent vand. Der tilsættes sukker og salt. Riv æble eller gulerødder. Tilsæt olie og et havregryn og evt. hørfrø/sesamkerner eller andet. Så skal der mel i og æltes. Hæver og æltes godt igennem - formes til boller eller brød. Bag ved 200 grader.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;19. februar:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;50 g gær&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 Gulerødder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Et låg havregryn med stor top&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Et skvæt hørfrø&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 Spiseske Olie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Spiseske Sukker&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5 dl lunkent vand&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;15-18 min på 200 grader. Vendt halvvejs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blev til 17 boller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feedback:
Lidt våde. Måske skal de laves tyndere. Kan godt få mere salt, gulerod og hørfrø. Lad os prøve med lidt mindre gær.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hummus</title>
      <link>http://localhost:1313/hummus/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 13:50:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/hummus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ingredienser&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 dåse kikærter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 spsk tahin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Saften fra en halv citron eller et godt skvæt citronsaft.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 fed hvidløg&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 tsk stødt spidskommen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 knivspids cayenne peber&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;0,5 dl koldt vand + evt 1 isterning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 spsk olivenolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;salt og peber&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fremgangsmåde&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blend det hele. Lad det køre længere end du tror.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peanutsovs</title>
      <link>http://localhost:1313/peanutsovs/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 13:49:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/peanutsovs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ingrediensliste&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3 spsk. peanutbutter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 spsk. sojasauce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 tsk. chilisauce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 spsk. sweet chilisauce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 stk. lime&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vand&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Bland det hele sammen, og justér tykheden med vand.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
